[
  {
    "questionNum": 94001,
    "questionText": " ജോവൻ ഒഫ് ആർക്ക് ഏതു യുദ്ധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ശതവത്സരയുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 94002,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നാവിക ബേസായ ഡിയാഗോ ഗാർഷിയ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94003,
    "questionText": " ഇടുക്കി ഡാം ആരുടെ സഹായത്തോടെയാണ് നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 94004,
    "questionText": " നന്ദൻ കാനൻ വന്യജീവി സങ്കേതം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 94005,
    "questionText": " കാരക്കോറം ഹൈവേ ഏതു രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ, ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 94006,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ട്രാൻസ്പോർട്ട് ഡിപ്പാർട്ട്‌മെന്റ് ആരംഭിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 94007,
    "questionText": " പി.എസ്.സി അംഗങ്ങളെ നിയമിക്കുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 94008,
    "questionText": " 1984ൽ ഭോപ്പാൽ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ വാതകം ഏത്?  ",
    "answerText": " മീതൈൽ ഐസോ സയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 94009,
    "questionText": " ഓർലിയൻസിന്റെ കന്യക എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " ജോവൻ ഒഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94010,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങൾ മുഖേനയുള്ള പരാഗണം?  ",
    "answerText": " എന്റമോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 94011,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത് ഏതു രാജാവിന്റെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " കുലശേഖര രാജാവായ രാജശേഖര വർമ്മയുടെ കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 94012,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗത്തിന് കാരണമായ രോഗാണു ഏത് ?  ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 94013,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ മന്ത്രിസഭ നിലവിൽ വന്നത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94014,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള ഭൂഖണ്ഡം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 94015,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേയുടെ ദൂരം എത്ര?  ",
    "answerText": " 760 കി. മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 94016,
    "questionText": " തിരു - കൊച്ചി സംസ്ഥാനം രൂപീകൃതമായത് എന്ന് ?  ",
    "answerText": " 1949 ജൂലായ് ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 94017,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ തലസ്ഥാനം ഏത്? നാണയം ഏത്?  ",
    "answerText": " സോൾ, വോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 94018,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജലദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 94019,
    "questionText": " 'അനിമൽ ഫാം' ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് ഓവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94020,
    "questionText": " 'ഓമന തിങ്കൾക്കിടാവോ' എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 94021,
    "questionText": " ജീവിതത്തെ ഗീതയാക്കിയ എഴുത്തുകാരൻ?  ",
    "answerText": " നിത്യചൈതന്യയതി "
  },
  {
    "questionNum": 94022,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴയുടെ ശ്രദ്ധേയമായ വിപ്ളവ കവിത?  ",
    "answerText": " വാഴക്കുല "
  },
  {
    "questionNum": 94023,
    "questionText": " സി.വി.യുടെ സാമൂഹ്യ നോവൽ?  ",
    "answerText": " പ്രേമാമൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 94024,
    "questionText": " തകഴിയെ പ്രശസ്തനാക്കിയ നോവൽ?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94025,
    "questionText": " മലയാള സാഹിത്യലോകത്തെ നിധികളിലൊന്നെന്നു വിശേഷിപ്പിക്കാവുന്ന 'നാലുകെട്ട്' എന്ന നോവൽ എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 94026,
    "questionText": " മലയാള സാഹിത്യലോകത്തെ 'മൗനനൊമ്പരമെന്നും 'ഏകാന്ത സഞ്ചാരി'യെന്നും വിശേഷിപ്പിച്ചിരുന്ന എഴുത്തുകാരി?  ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 94027,
    "questionText": " പരാജയത്തിലൊടുങ്ങുന്ന ജീവിതകഥ പറയുന്ന ഒ.വി.വിജയന്റെ നോവൽ?  ",
    "answerText": " ഗുരുസാഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 94028,
    "questionText": " Which is known as the “black gold”?",
    "answerText": " Pepper"
  },
  {
    "questionNum": 94029,
    "questionText": " Which one of the following river mentioned in Kautilya’s Arthasasthra?",
    "answerText": " Periyar"
  },
  {
    "questionNum": 94030,
    "questionText": " ചെഗുവേരയുടെ ജീവിതത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി കരിവള്ളൂർ മുരളി എഴുതിയ നാടകം?  ",
    "answerText": " ചെഗുവേര "
  },
  {
    "questionNum": 94031,
    "questionText": " കെ. ദാമോദരൻ എഴുതിയ പ്രഥമ രാഷ്ട്രീയ നാടകം?  ",
    "answerText": " 'പാട്ടബാക്കി' "
  },
  {
    "questionNum": 94032,
    "questionText": " പുരോഗമന സാഹിത്യസംഘടന രൂപംകൊണ്ടത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1944ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94033,
    "questionText": " മനുഷ്യവ്യഥകളുടെ ആവിഷ്കർത്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി?  ",
    "answerText": " കുരീപ്പുഴ ശ്രീകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94034,
    "questionText": " ശാരദ എന്ന നോവൽ എഴുതിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ചന്തുമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94035,
    "questionText": " The earliest literary work which shows acquainatance with the land of Kerala was?",
    "answerText": " Aitareya Aranyaka"
  },
  {
    "questionNum": 94036,
    "questionText": " Who composed Mushakavamsa?",
    "answerText": " Atula"
  },
  {
    "questionNum": 94037,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ സാഹിത്യരൂപം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആട്ടക്കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 94038,
    "questionText": " മുഹമ്മദീയ കഥയെ അടിസ്ഥാനമാക്കി രചിക്കപ്പെട്ട പ്രഥമ മഹാകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " മാഹമ്മദം(പൊൻകുന്നം സെയ്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 94039,
    "questionText": " Who wrote Tuhafat-ul- Mujahiddin?",
    "answerText": " Shaik Zainuddin"
  },
  {
    "questionNum": 94040,
    "questionText": " Who wrote “History of Travancore”?",
    "answerText": " P. Shangoony Menon"
  },
  {
    "questionNum": 94041,
    "questionText": " Who was the first native historian who grasped the importance of the social aspects of Kerala history?",
    "answerText": " K.P. Padmanabha Menon"
  },
  {
    "questionNum": 94042,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ വിലാപകാവ്യം ഏത്? എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഒരു വിലാപം, സി.എസ്. സുബ്രഹ്മണ്യൻപോറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 94043,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ ആദ്യമായി വിശേഷാൽ പതിപ്പ് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " കവനകൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 94044,
    "questionText": " മലയാള കഥാസാഹിത്യത്തിന്റെ ജനയിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " മൂർക്കോത്ത് കുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94045,
    "questionText": " Who wrote the book ‘Malabar Manual’?",
    "answerText": " Logan"
  },
  {
    "questionNum": 94046,
    "questionText": " ‘S ubh a dr a dh a n a n j a y a ’ ( a drama) was written by?",
    "answerText": " Kulasekhara Alwar"
  },
  {
    "questionNum": 94047,
    "questionText": " Who wrote ‘Kokilasandesa’?",
    "answerText": " Uddanda Sastrikal"
  },
  {
    "questionNum": 94048,
    "questionText": " The book which refers to the abolition of tolls in Cochin in the 16th century?",
    "answerText": " Kamasandesa written by Matrudatta"
  },
  {
    "questionNum": 94049,
    "questionText": " The book which refers to the code of civil & criminal laws during the 16th century?",
    "answerText": " Vyavaharamala"
  },
  {
    "questionNum": 94050,
    "questionText": " സി.പി.യെ പ്രതിരൂപമാക്കിയ വർക്കിയുടെ രചന ഏത്?  ",
    "answerText": " മന്ത്രിക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 94051,
    "questionText": " The book, that deals with Marthanda Varma’s (1729-1758) dedication of his kingdom to Sri Padmanabha?",
    "answerText": " Balamarthandavijaya (written by Devaraja)"
  },
  {
    "questionNum": 94052,
    "questionText": " 'ശബ്ദസുന്ദരൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94053,
    "questionText": " Author of Pradyamnabhyudayam?",
    "answerText": " Ravivarma Kulasekhara"
  },
  {
    "questionNum": 94054,
    "questionText": " A collection of 400 love poems of 13 to 31 lines each?",
    "answerText": " Agananuru"
  },
  {
    "questionNum": 94055,
    "questionText": " A collection of 400 poems dealing with external matters like war, government, etc, each poem running in to 4 to 40 lines?",
    "answerText": " Purananuru"
  },
  {
    "questionNum": 94056,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ 'ശക്തിയുടെ കവി' ആര്?  ",
    "answerText": " ഇടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 94057,
    "questionText": " An anthology of 100 poems divided into 10 equal sections each of which was composed by a particular poet in a praise of a Chera King?",
    "answerText": " Pattitupattu"
  },
  {
    "questionNum": 94058,
    "questionText": " മലബാർ ലഹള പശ്ചാത്തലമാക്കി ഉറൂബ് എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " സുന്ദരികളും സുന്ദരന്മാരും "
  },
  {
    "questionNum": 94059,
    "questionText": " സേതു രചിച്ച പാണ്ഡവപുരം എന്ന നോവലിലെ കഥാപാത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 94060,
    "questionText": " Which is the biggest arch dam of India?",
    "answerText": " Idukki"
  },
  {
    "questionNum": 94061,
    "questionText": " 'കേരള സ്കോട്ട്' എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94062,
    "questionText": " ഇ.എം.എസിനെ കേന്ദ്രമാക്കി മുകുന്ദനെഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " കേശവന്റെ വിലാപങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94063,
    "questionText": " കർണന്റെ വ്യക്തിജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി പി.ടി. നന്ദകുമാർ എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " എന്റെ കർണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94064,
    "questionText": " Author of Raghuvamsa?",
    "answerText": " Kalidasa"
  },
  {
    "questionNum": 94065,
    "questionText": " Who wrote ‘Silappadikaram’?",
    "answerText": " Ilango Adikal"
  },
  {
    "questionNum": 94066,
    "questionText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ ക്രമാതീതമായി വർദ്ധിക്കുന്ന അവസ്ഥ?  ",
    "answerText": " ലുക്കീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 94067,
    "questionText": " രക്ത കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 94068,
    "questionText": " Who was the founder of the Second Chera Empire?",
    "answerText": " Kulasekhera Alwar"
  },
  {
    "questionNum": 94069,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ ഓക്സിജൻ വഹിച്ചുകൊണ്ടുപോകുന്ന കോശങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " RBC"
  },
  {
    "questionNum": 94070,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാനെടുക്കുന്ന സമയം ?  ",
    "answerText": " 3 - 6 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 94071,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ഇക്തിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 94072,
    "questionText": " The book which throws light on the early history of the Perumpadappu Swarupam and its relations with the kingdom of Odanad?",
    "answerText": " Unniachicharitam"
  },
  {
    "questionNum": 94073,
    "questionText": " Who wrote Kuchelavritham Vanchippattu?",
    "answerText": " Ramapurath Warrier"
  },
  {
    "questionNum": 94074,
    "questionText": " ചാളക്കടൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വടക്കൻ അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 94075,
    "questionText": " മത്സ്യഹൃദയത്തിലെ അറകൾ?  ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 94076,
    "questionText": " ഇൻഡോ - നോർവിജിയൻ ഫിഷറീസ് പ്രോജക്ട് നടപ്പിലാക്കിയത് ?  ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 94077,
    "questionText": " ധവള വിപ്ളവം?  ",
    "answerText": " പാൽ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 94078,
    "questionText": " ബ്രൗൺ വിപ്ളവം?  ",
    "answerText": " രാസവളങ്ങളുടെയും തുകലിന്റെയും ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 94079,
    "questionText": " മഞ്ഞവിപ്ളവം?  ",
    "answerText": " എണ്ണക്കുരുക്കളുടെ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 94080,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആണവ പരീക്ഷണം നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": " 1974 മേയ് 18ന് "
  },
  {
    "questionNum": 94081,
    "questionText": " ഈ പരീക്ഷണത്തിന്റെ രഹസ്യനാമം?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 94082,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ. ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 94083,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് പരീക്ഷണം നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 94084,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആണവ റിയാക്ടർ?  ",
    "answerText": " അപ്സര "
  },
  {
    "questionNum": 94085,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ന്യൂക്ളിയർ പരീക്ഷണത്തിന് നൽകിയിരിക്കുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ട്രിനിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 94086,
    "questionText": " സമ്പുഷ്ട യുനേറിയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " യുറേനിയം 235 "
  },
  {
    "questionNum": 94087,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ പാലായന പ്രവേഗം?  ",
    "answerText": " 2.38 km /sec"
  },
  {
    "questionNum": 94088,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിനുള്ളിലെ ദൂരങ്ങൾ പ്രസ്താവിക്കുന്ന പ്രധാന യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " അസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 94089,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ വർഷമുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 94090,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ സൂര്യനെ പരിക്രമണം ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94091,
    "questionText": " കൂടുതൽ ഗുരുത്വാകർഷണമുള്ള ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 94092,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള പത്താമത്തെ രാജ്യമാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 94093,
    "questionText": " വനപ്രദേശം കൂടുതലുള്ള രണ്ടാം സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 94094,
    "questionText": " കൂടുതൽ കണ്ടൽ വനങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94095,
    "questionText": " വനപ്രദേശം കൂടുതലായുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94096,
    "questionText": " ലോക വനദിനം ?  ",
    "answerText": " മാർച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 94097,
    "questionText": " കായലുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 94098,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ കായലുകൾ?  ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 94099,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിന്റെ തീരത്തുള്ള പ്രധാന ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം ?  ",
    "answerText": " കുമരകം "
  },
  {
    "questionNum": 94100,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടിലെ വെള്ളപ്പൊക്കം തടയാനായി വേമ്പനാട്ടുകായലിന്റെ വീതി കുറഞ്ഞ ഭാഗത്ത് നിർമ്മിച്ച ബണ്ട്?  ",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 94101,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ അറബിക്കടലുമായി ചേരുന്ന ഭാഗത്തെ അഴിമുഖമാണ്?  ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 94102,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ട്രെയിൻ ദുരന്തം?  ",
    "answerText": " പെരുമൺദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 94103,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകമാണ്?  ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94104,
    "questionText": " കായലുകളുടെ രാജ്ഞി?  ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 94105,
    "questionText": " അടുക്കളയിൽ നിന്നും അരങ്ങത്തേക്ക് എന്ന സാമുദായിക നാടകത്തിന്റെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94106,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് ഏതെല്ലാം നഗരങ്ങളെ തമ്മിലാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത - അമൃത്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 94107,
    "questionText": " നിർബന്ധിത സൗജന്യ വിദ്യാഭ്യാസം നടപ്പിലാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരിപാർവതിബായി "
  },
  {
    "questionNum": 94108,
    "questionText": " ബാങ്കോക്ക് നഗരം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " മെനം (തായ്ലന്റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 94109,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പതാകയിലെ അശോകചക്രത്തിന് എത്ര ആരക്കാലുകളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 94110,
    "questionText": " ബോൺ നഗരം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " റൈൻ (ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 94111,
    "questionText": " നന്ദനാർ ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്?  ",
    "answerText": " പി.സി. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94112,
    "questionText": " ബലിദാനം, പൂജാവിധി എന്നിവയെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന വേദമേത്?  ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 94113,
    "questionText": " നെല്ലിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം?  ",
    "answerText": " ഒറൈസ സറ്റൈവ "
  },
  {
    "questionNum": 94114,
    "questionText": " പല്ലിന്റെ പോടുകൾ അടയ്ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 94115,
    "questionText": " അറ്റ്‌ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിന്റെ ഏറ്റവും ആഴം കൂടിയ ഭാഗം ഏത്?  ",
    "answerText": " പ്യൂർട്ടോറിക്കോ ട്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 94116,
    "questionText": " ഏത് വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിലാണ് ഗാന്ധിജി പങ്കെടുത്തത്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 94117,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ ചിത്രം?  ",
    "answerText": " കുമാരസംഭവം "
  },
  {
    "questionNum": 94118,
    "questionText": " എയിഡ്സിനു കാരണമായ രോഗാണു?  ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94119,
    "questionText": " ഇൻവാർ ലോഹസങ്കരത്തിന്റെ ഘടകങ്ങൾ ഏവ?  ",
    "answerText": " അയൺ, നിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94120,
    "questionText": " താജ്‌മഹൽ നിർമ്മിച്ചതാരാണ്?  ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94121,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 94122,
    "questionText": " ക്വിക്ക് സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 94123,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ മൗര്യസാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ച വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബി.സി. 321 "
  },
  {
    "questionNum": 94124,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയിലെ വെള്ളനിറം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സത്യവും സമാധാനവും "
  },
  {
    "questionNum": 94125,
    "questionText": " 'വലിയ കപ്പിത്താൻ' എന്ന പേരിൽ വേണാട്ടിൽ പ്രസിദ്ധനായ വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ഡിലനോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 94126,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം രൂപവത്കരണം എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 94127,
    "questionText": " ഹോളണ്ട് ഏത് പേരിലാണ് ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 94128,
    "questionText": " ശബ്ദശക്തി അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ഡെസിബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94129,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ജനസംഖ്യാ കണക്കെടുത്തത് ആരുടെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94130,
    "questionText": " പുലികേശൻ രണ്ടാമന്റെ ആക്രമണത്തെക്കുറിച്ച് വിവരം നൽകുന്നത് ഏത് ലിഖിതങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " അയ്ഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94131,
    "questionText": " ദി മർച്ചന്റ് ഒഫ് വെനീസ് ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 94132,
    "questionText": " Who wrote “the Periplus of the Erythraean Sea”?",
    "answerText": " Pliny"
  },
  {
    "questionNum": 94133,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഞ്ഞൾ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 94134,
    "questionText": " സാമൂതിരിമാരുടെ കാലത്തുണ്ടായിരുന്ന പ്രസിദ്ധമായ സംഗീത സദസ്?  ",
    "answerText": " രേവതി പട്ടത്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 94135,
    "questionText": " സ്വത്‌ലിങ് കപ്പ് ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ടേബിൾ ടെന്നിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94136,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രചിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ സംസ്കൃത സന്ദേശകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ശുകസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 94137,
    "questionText": " സ്വാതിതിരുനാളിന്റെ സദസിനെ അലങ്കരിച്ചിരുന്ന കവി?  ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻതമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 94138,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ അടിമക്കച്ചവടം നിറുത്തലാക്കിയതാരാണ്?  ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 94139,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാരുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " കോട്ടയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94140,
    "questionText": " രതിസാമ്രാജ്യം ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94141,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്റെ തലസ്ഥാനം, നാണയം ഏത്?  ",
    "answerText": " കാബൂൾ, അഫ്ഗാനി "
  },
  {
    "questionNum": 94142,
    "questionText": " അടിമവംശം സ്ഥാപിച്ചതാരാണ്?  ",
    "answerText": " കുത്തുബുദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94143,
    "questionText": " ദണ്ഡിയാത്രയ്ക്ക് ഗാന്ധിജിയോടൊപ്പം എത്രപേരുണ്ടായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " 78 പേർ "
  },
  {
    "questionNum": 94144,
    "questionText": " ബുധന്റെ പഠനത്തിനു സഹായിച്ച ബഹിരാകാശപേടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " മറീനർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 94145,
    "questionText": " എൻ.എൻ. കക്കാട് ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്?  ",
    "answerText": " കെ. നാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 94146,
    "questionText": " ഏത് സമ്മേളനത്തിൽ വച്ചാണ് സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ് കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായത്?  ",
    "answerText": " 1938ലെ ഹരിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 94147,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് പുഴയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചാലക്കുടി പുഴയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94148,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ മൂന്ന് ഭാഗങ്ങളേതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " സെറിബ്രം, സെറിബെല്ലം, മെഡുല്ലാ ഒബ്ളാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 94149,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റെ ഏറ്റവും പ്രധാന ഉപദേശം ഏത്?  ",
    "answerText": " അഷ്ടാംഗ മാർഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94150,
    "questionText": " കേരളം സമ്പൂർണ ആദിവാസി സാക്ഷരതാ സംസ്ഥാനമായത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1993 ജൂലായ് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 94151,
    "questionText": " എൻജിനിയറിംഗ് കോളേജുകൾ ഏതു വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രൊഫഷണൽ കോളേജുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94152,
    "questionText": " കേരള ഭാഷാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 94153,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ നഗരം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 94154,
    "questionText": " ഏത് പ്രായത്തിനിടയിലുള്ള കുട്ടികളുടെ വിദ്യാഭ്യാസം ലക്ഷ്യമാക്കിയാണ് എസ്.എസ്.എ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 6 മുതൽ 14 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 94155,
    "questionText": " സർവശിക്ഷാ അഭിയാൻ (എസ്.എസ്.എ) നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 94156,
    "questionText": " 1806ൽ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ളീഷ് സ്കൂൾ കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " റവ. വില്യം ട്രോബിസ് റിംഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94157,
    "questionText": " കണ്ണൂർ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടുപറമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 94158,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനജേതാവായ അമർത്യാസെന്നിന് കേരള സർവകലാശാല ഡി - ലിറ്റ് ബിരുദം നൽകിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 94159,
    "questionText": " മദ്ധ്യകാല കേരളത്തിലെ വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശാലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94160,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രൈമറി വിദ്യാഭ്യാസ രംഗത്ത് 2006 - 07 വർഷം നടപ്പാക്കിയ പരിഷ്കാരമെന്ത്?  ",
    "answerText": " സംസ്ഥാനതല പൊതുപരീക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 94161,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സൈനിക സ്കൂൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 94162,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ സാക്ഷരതാ പട്ടണം ആയി കോട്ടയത്തെ പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1989 ജൂൺ 25ന് "
  },
  {
    "questionNum": 94163,
    "questionText": " കൊച്ചി സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കളമശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 94164,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വിദ്യാഭ്യാസ ചാനൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " വിക്ടേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 94165,
    "questionText": " 1818ൽ മഞ്ചേരിയിൽ ഇംഗ്ളീഷ് മീഡിയം സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ച ഇംഗ്ളീഷ് മിഷണറി?  ",
    "answerText": " ജെ. ഡൗസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 94166,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സർക്കാർ സ്കൂളുകളുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 94167,
    "questionText": " പി.എൻ. പണിക്കരുടെ ചരമദിനം എന്തായി കേരള സർക്കാർ ആചരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " വായനാദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 94168,
    "questionText": " കേരള സർവകലാശാലയിൽ നിന്നും സംഗീതത്തിൽ ഡോക്ടറേറ്റ് ബിരുദം ആദ്യമായി നേടിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. സി.കെ. രേവമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 94169,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാക്ഷരതയുള്ള ഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " നെടുമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 94170,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യ എസ്.എസ്.എൽ.സി പരീക്ഷ നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 94171,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഏതു വർഷമാണ് പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം സൗജന്യമാക്കിയത്?  ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 94172,
    "questionText": " ഗവൺമെന്റ് കോളേജുകൾ ഇല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ, പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 94173,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യത്തെ ഗവൺമെന്റ് കോളേജ് ഏത്?  ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 94174,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി പ്ളസ് ടു ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 94175,
    "questionText": " കണ്ണൂർ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 94176,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വകാര്യ മേഖലയിലുള്ള ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " കുത്തുങ്കൽ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 94177,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്‌റ്റ്‌വെയർ ഉപയോഗിച്ച് കേരള സംസ്ഥാന വൈദ്യുതി ബോർഡിൽ രൂപപ്പെടുത്തിയ ബില്ലിംഗ് സംവിധാനം അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ഒരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 94178,
    "questionText": " സ്ഥാപിതശേഷി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 94179,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ജലവൈദ്യുതി ഉത്‌പാദിപ്പിച്ച സംസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൻദേവൻ കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 94180,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യതി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94181,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഇലക്ട്രിസിറ്റി ബോർഡ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": " 1957 ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 94182,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വകാര്യ മേഖലയിലുള്ള ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്?  ",
    "answerText": " മണിയാർ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 94183,
    "questionText": " 1997ൽ സ്ഥാപിതമായ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡീസൽ വൈദ്യുത നിലയം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 94184,
    "questionText": " Who describes Quilon as “one of the finest cities in Malabar with magnificent markets and wealthy merchants”?",
    "answerText": " Ibn Batuta"
  },
  {
    "questionNum": 94185,
    "questionText": " കുറ്റ്യാടി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94186,
    "questionText": " ഇടുക്കി പദ്ധതിയുടെ ഭൂമിക്കടിയിലെ പവർഹൗസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മൂലമറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 94187,
    "questionText": " 2008 ഏപ്രിൽ 27ന് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത് കാറ്റാടി വൈദ്യുത പദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " രാമക്കൽമേട് "
  },
  {
    "questionNum": 94188,
    "questionText": " കക്കയം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94189,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ഏത് കൃഷിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കശുമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94190,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിന്റെ വേനൽക്കാല തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ശ്രീനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 94191,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ടിബറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94192,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിന് പരിഗണന നൽകുന്ന പ്രത്യേക വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": 370
  },
  {
    "questionNum": 94193,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കുങ്കുമപ്പൂവ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 94194,
    "questionText": " Nicolo Conti belongs to which country?",
    "answerText": " Italy"
  },
  {
    "questionNum": 94195,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതുസംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94196,
    "questionText": " ഹസാരിബാഗ് വന്യമൃഗസംരക്ഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94197,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ യുറേനിയം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94198,
    "questionText": " കർണാടകയുടെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94199,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " മാംഗ്ളൂർ മുതൽ റോഹ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 94200,
    "questionText": " The place where the Syrian Catholic Church’s historic Synod of Diamper (1599) was held?",
    "answerText": " Udayamperur"
  },
  {
    "questionNum": 94201,
    "questionText": " കർണാടകയിലെ പ്രധാന ക്ഷേത്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഉടുപ്പി, മൂകാംബിക, ധർമ്മസാല "
  },
  {
    "questionNum": 94202,
    "questionText": " കൈക അറ്റോമിക് പവർപ്ളാന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കർണാടകത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94203,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്പേസ് റിസർച്ച് ഓർഗനൈസേഷന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബംഗളൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 94204,
    "questionText": " വൃന്ദാവൻ ഗാർഡൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94205,
    "questionText": " കർണാടകയിലെ പ്രധാന ഉത്സവം?  ",
    "answerText": " ദസറ "
  },
  {
    "questionNum": 94206,
    "questionText": " കർണാടകയിലെ പ്രധാന നദികൾ?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ, കാവേരി, തുംഗഭദ്ര, കബനി, ഹേമാവതി, ലക്ഷ്മണതീർത്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 94207,
    "questionText": " Where is the Padmanabhapuram palace situated?",
    "answerText": " Kanyakumari district"
  },
  {
    "questionNum": 94208,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തീർത്ഥാടനകേന്ദ്രത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 94209,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 94210,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാറ്റിൽ നിന്നും വൈദ്യുതി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94211,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാവിക അക്കാദമി ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏഴിമല നാവിക അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 94212,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 94213,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കശുഅണ്ടി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 94214,
    "questionText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 94215,
    "questionText": " മദ്ധ്യപ്രദേശിലെ പ്രധാന കൃഷികൾ?  ",
    "answerText": " നെല്ല്, ഗോതമ്പ്, ചോളം, കരിമ്പ്, പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 94216,
    "questionText": " സാഞ്ചി സ്തൂപം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 94217,
    "questionText": " മദ്ധ്യപ്രദേശിൽ ജനിച്ച സ്വാതന്ത്ര്യസമര നായകന്മാർ?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദ്, ബി.ആർ. അംബേദ്കർ, ശങ്കർദയാൽ ശർമ്മ, അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 94218,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പ്രധാന കൃഷികൾ‌?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ്, നെല്ല്, ചോളം, പയറുവർഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94219,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ രണ്ടാമത്തെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 94220,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോളനി?  ",
    "answerText": " ധാരാവി "
  },
  {
    "questionNum": 94221,
    "questionText": " പവർ ഹൗസ് ഒഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 94222,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലസേചന പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " ലോക്ടാക് ലിഫ്റ്റ് പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 94223,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിലെ പ്രധാന ജനവിഭാഗം?  ",
    "answerText": " കുകീസ്, മെയ്റ്റീസ്, നാഗന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94224,
    "questionText": " 'ജുവൽ സ്റ്റേറ്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94225,
    "questionText": " മേഘാലയയിലെ പ്രധാന നദികൾ?  ",
    "answerText": " മാണ്ട, സിംറാഗ് , ഞജറാം, രോംഗ, കപിലി, കിൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 94226,
    "questionText": " 'കിഴക്കിന്റെ സ്കോട്ട്‌ലാൻഡ്' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 94227,
    "questionText": " മിസോറാം സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1987 ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 94228,
    "questionText": " മിസോറാമിലെ പ്രധാന നദികൾ?  ",
    "answerText": " തവാങ്, സോനായ്, തുയിവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94229,
    "questionText": " ലൂപ്പായ് ഹിൽസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 94230,
    "questionText": " ബർദ്ദോളി സത്യാഗ്രഹം നടന്നത് ?  ",
    "answerText": " 1928ൽ ഗുജറാത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94231,
    "questionText": " 'ബർദ്ദോളി ഗാന്ധി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സർദ്ദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94232,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അഡ്മിനിസ്ട്രേറ്റീവ് സർവീസിന്റെ ശില്പി?  ",
    "answerText": " പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94233,
    "questionText": " ഭരണഘടനയെ സംബന്ധിച്ചുള്ള നെഹ്‌റു റിപ്പോർട്ട് തയ്യാറാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 94234,
    "questionText": " 'ലോകമാന്യ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?  ",
    "answerText": " ബാൽ ഗംഗാധർ തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 94235,
    "questionText": " Who built the “Dutch Palace” at Mattancherri?",
    "answerText": " Portuguese"
  },
  {
    "questionNum": 94236,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസഭ സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1828
  },
  {
    "questionNum": 94237,
    "questionText": " The Palakkad fort was built during the reign of?",
    "answerText": " Haider Ali"
  },
  {
    "questionNum": 94238,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് തുടങ്ങിയ പത്രം?  ",
    "answerText": " സംവാദ് കൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 94239,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് രചിച്ച പ്രധാന പേർഷ്യൻ കൃതി?  ",
    "answerText": " തുഹ് ഫത്തുൾ മുവാഹിദ്ദിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94240,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദന്റെ പ്രസിദ്ധമായ പത്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " പ്രബുദ്ധഭാരതം, ഉദ്ബോധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94241,
    "questionText": " ആധുനിക ഭാരതത്തിന്റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 94242,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് എന്ന് ഗാന്ധിജിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94243,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആസൂത്രണം ചെയ്ത വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " നയിം താലിം "
  },
  {
    "questionNum": 94244,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 94245,
    "questionText": " ജിന്ന ഗവർണർ ജനറലും, ലിയാഖത്ത് അലിഖാൻ പ്രധാനമന്ത്രിയുമായുള്ള പാകിസ്ഥാൻ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 94246,
    "questionText": " ജിന്നയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 94247,
    "questionText": " 1946ൽ രൂപം കൊണ്ട ഇന്ത്യയുടെ ഇടക്കാല സർക്കാരിൽ ധനകാര്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ലിയാഖത്ത് അലിഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94248,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനിൽ രാഷ്ട്രത്തിന്റെ രക്തസാക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലിയാഖത്ത് അലിഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94249,
    "questionText": " സുൾഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോയുടെ പാർട്ടി?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ പീപ്പിൾസ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 94250,
    "questionText": " സുൾഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോയുടെ പുസ്തകം?  ",
    "answerText": " If I am Assassinated"
  },
  {
    "questionNum": 94251,
    "questionText": " അൽഹിലാൽ എന്ന ജേണൽ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 94252,
    "questionText": " 1971ലെ 26-ാം ഭരണഘടന ഭേദഗതി പ്രകാരം നിറുത്തലാക്കിയതെന്ത്?  ",
    "answerText": " പ്രവിപഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 94253,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിപദത്തിലെത്തിയ ആദ്യ രാജ്യസഭാംഗം?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 94254,
    "questionText": " 1969, 1980 ബാങ്ക് ദേശസാത്കരണ സമയത്തെ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 94255,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രീയത്തിലെ ചാണക്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 94256,
    "questionText": " ലോക്‌സഭ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭൂരിപക്ഷം നേടിയ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 94257,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമ്പത്തിക പരിഷ്കാരത്തിന്റെ മുഖ്യ ശില്പി?  ",
    "answerText": " മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 94258,
    "questionText": " നെഹ്‌റുവിനും ഇന്ദിരാഗാന്ധിക്കും ശേഷം കൂടുതൽ കാലം പ്രധാനമന്ത്രിയായത്?  ",
    "answerText": " മൻമോഹൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 94259,
    "questionText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണന്റെ ആത്മകഥ?  ",
    "answerText": " പ്രിസൺ ഡയറി "
  },
  {
    "questionNum": 94260,
    "questionText": " Who built the fort St. Angelo in Cannanore?",
    "answerText": " Portuguese"
  },
  {
    "questionNum": 94261,
    "questionText": " Where is the ‘Cheraman Parambu’ situated?",
    "answerText": " Cranganore"
  },
  {
    "questionNum": 94262,
    "questionText": " വിനോബാ ഭാവെയുടെ ആത്മീയ ഗവേഷണശാല?  ",
    "answerText": " പൗനാറിലെ പരംധാം ആശ്രമം (മുംബയ്) "
  },
  {
    "questionNum": 94263,
    "questionText": " ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1951 ഏപ്രിൽ 18ന് വിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 94264,
    "questionText": " വിനോബാഭാവെക്ക് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 94265,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസിതര പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 94266,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത് ?  ",
    "answerText": " 1961 ബൽഗ്രേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94267,
    "questionText": " യു,എൻ.ഒ കഴിഞ്ഞാൽ സമാധാനത്തിന് വേണ്ടി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ അന്തർദേശീയ സംഘടന?  ",
    "answerText": " NAM"
  },
  {
    "questionNum": 94268,
    "questionText": " സാർക്കിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത് ?  ",
    "answerText": " 1985ൽ ധാക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94269,
    "questionText": " ഐ.ആർ.ഡി.പി, എൻ.ആർ.ഇ.പി, ട്രൈസം എന്നീ സുപ്രധാന വികസന പദ്ധതികൾ നടപ്പിലാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " ആറാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 94270,
    "questionText": " ഉത്തരകേരളത്തിലെ അനുഷ്ഠാന നൃത്തകല?  ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 94271,
    "questionText": " About 1200 AD the Cholas issued a gold coin known as?",
    "answerText": " Anaiachu"
  },
  {
    "questionNum": 94272,
    "questionText": " Which gold coin is said to be the oldest indigenous coin current in Kerala?",
    "answerText": " Rasi"
  },
  {
    "questionNum": 94273,
    "questionText": " At which year, the Travancore coin ceased to be a legal tender?",
    "answerText": " Apr-50"
  },
  {
    "questionNum": 94274,
    "questionText": " When did the British Indian coins had been issued as the sole currency at Cochin?",
    "answerText": 1900
  },
  {
    "questionNum": 94275,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ആദ്യരൂപമായ രാമനാട്ടം രൂപംകൊണ്ടതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 94276,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആധുനിക ചിത്രകലയുടെ പിതാവെന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കെ.സി.എസ്. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 94277,
    "questionText": " Which inscription throws light on the earliest reference to the Devadasis in Kerala?",
    "answerText": " Chokkur inscription"
  },
  {
    "questionNum": 94278,
    "questionText": " Bhaskara Ravi Varman I’s capital is at?",
    "answerText": " Mahodayapuram"
  },
  {
    "questionNum": 94279,
    "questionText": " The book written by Naryana in praise of Kesava Rama Varma?",
    "answerText": " Rajaratnavaliyam"
  },
  {
    "questionNum": 94280,
    "questionText": " The book which throws light on the achievements of the Venad rulers?",
    "answerText": " Unnuneelisandesam"
  },
  {
    "questionNum": 94281,
    "questionText": " പൈങ്കുളം രാമചാക്യാർ ഏതു കലയിൽ അവസ്മരണീയമാണ്?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 94282,
    "questionText": " വടക്കൻ കേരളത്തിലെ ഒരു നൃത്ത രൂപം?  ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 94283,
    "questionText": " Which copper plate testifies to the enlightened policy of religious toleration followed by the rulers of ancient Kerala?",
    "answerText": " Terisapalli Copper plate"
  },
  {
    "questionNum": 94284,
    "questionText": " The patron of Cherusseri, the author of the famous Krishnagatha was?",
    "answerText": " Udaya Varman Kolathiri"
  },
  {
    "questionNum": 94285,
    "questionText": " The poem composed by Sadasiva Dikshitar in praise of Dharma Raja?",
    "answerText": " Ramavarmayasobhushana"
  },
  {
    "questionNum": 94286,
    "questionText": " കഥകളിയിൽ കത്തിവേഷം എതു കഥാപാത്രത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " ദുര്യോധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94287,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ആധികാരിക ഗ്രന്ഥം ?  ",
    "answerText": " ഹസ്തലക്ഷണ ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 94288,
    "questionText": " കിള്ളിക്കുറിശ്ശി മംഗലത്തിനു പുറമെ ഇവിടെയും കുഞ്ചൻ സ്മാരകമുണ്ട് എവിടെ?  ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 94289,
    "questionText": " The book written by Dharma Raja which gives a beautiful description of Trivandrum?",
    "answerText": " Balaramabharata"
  },
  {
    "questionNum": 94290,
    "questionText": " ലീലാതിലകം രചിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ?  ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 94291,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94292,
    "questionText": " 'ഭോഗങ്ങളെല്ലാം ക്ഷണപ്രഭാചഞ്ചലം വേഗേന നഷ്ടമാമായുസു മോർക്കനീ''?  ",
    "answerText": " അദ്ധ്യാത്മ രാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 94293,
    "questionText": " Which temple in Kerala is a major specimen of the Dravidian style and also indigenous style?",
    "answerText": " Padmanabha temple at Trivandrum"
  },
  {
    "questionNum": 94294,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാരുടെ ജീവിതകാലം?  ",
    "answerText": " പതിനെട്ടാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 94295,
    "questionText": " കുചേലവൃത്തം വഞ്ചിപ്പാട്ടിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " രാമപുരത്തുവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 94296,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം വിറ്റഴിഞ്ഞ ചങ്ങമ്പുഴയുടെ കൃതി?  ",
    "answerText": " രമണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94297,
    "questionText": " 'കൈരളിയുടെ കഥ' എന്ന ഭാഷാസാഹിത്യചരിത്രത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " എൻ.കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94298,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെആദ്യത്തെ അച്ചടി നിഘണ്ടുവിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ബെയ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 94299,
    "questionText": " മലയാളം എന്ന പദമുണ്ടായതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " മലയാളം, ആളം എന്നീ രണ്ടു പദങ്ങൾ ചേർന്ന് സമർത്ഥിച്ചുണ്ടായത് "
  },
  {
    "questionNum": 94300,
    "questionText": " ദീപിക പത്രത്തിന്റെ ആദ്യ പേര്?  ",
    "answerText": " ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 94301,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്റെ പ്രസിദ്ധ ഖണ്ഡകാവ്യം?  ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94302,
    "questionText": " ആയിഷ എന്ന ഖണ്ഡകാവ്യത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 94303,
    "questionText": " ''കപടലോകത്തിലാത്മാർത്ഥമായൊരു ഹൃദയമുണ്ടായതാണെൻ പരാജയം'' എന്ന് എഴുതിയ കവി?  ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 94304,
    "questionText": " എന്റെ ഗുരുനാഥൻ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94305,
    "questionText": " നിങ്ങളെന്നെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റാക്കി നാടകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 94306,
    "questionText": " കാവാലത്തിന്റെ പ്രധാന നാടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " അവനവൻ കടമ്പ, ദൈവത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 94307,
    "questionText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായരുടെ വയലാർ അവാർഡിനർഹമായ കൃതി?  ",
    "answerText": " രണ്ടാമൂഴം "
  },
  {
    "questionNum": 94308,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാർഡ് നേടിയ ഉറൂബിന്റെ കൃതി?  ",
    "answerText": " സുന്ദരികളും സുന്ദരന്മാരും "
  },
  {
    "questionNum": 94309,
    "questionText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ എഴുതിയ ഖണ്ഡകാവ്യം?  ",
    "answerText": " മലയവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 94310,
    "questionText": " കണ്ണുനീർത്തുള്ളി എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94311,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ കൃതി?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 94312,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ അപസർപ്പക നോവൽ?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94313,
    "questionText": " ക്രോസ് ബെൽറ്റ് എന്ന നാടകത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " എൻ.എൻ. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94314,
    "questionText": " 'ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ' യുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94315,
    "questionText": " At which place’s burial jars is supposed to be the largest so far discovered in Kerala?",
    "answerText": " Trichur"
  },
  {
    "questionNum": 94316,
    "questionText": " The pre-historic people of Kerala belonged to the?",
    "answerText": " Proto-Australoids and Negrito race"
  },
  {
    "questionNum": 94317,
    "questionText": " മഹാനദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് ഛത്തീസ്‌ഗഡിലെ റായ്‌പൂർ ജില്ലയിൽ നിന്നും മഹാനദി പതിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94318,
    "questionText": " At which taluk is Kallarpattom colony situated?",
    "answerText": " Udumbanchola"
  },
  {
    "questionNum": 94319,
    "questionText": " ലതാമങ്കേഷ്കർ പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 94320,
    "questionText": " അക്ബർ ജനിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1542ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94321,
    "questionText": " At which place is menhir locally known as Patakallu or Pulachikallu?",
    "answerText": " Anappara"
  },
  {
    "questionNum": 94322,
    "questionText": " Who propounded the theory that the megalithic builders were a people of Mediterranean stock who came to the West Coast by sea?",
    "answerText": " Christoph Von Furer Haimendorf"
  },
  {
    "questionNum": 94323,
    "questionText": " Famous Rock -cut caves in the Ambukuthi hills in the Wayanad district is known as?",
    "answerText": " Edakkal Caves"
  },
  {
    "questionNum": 94324,
    "questionText": " അക്ബറുടെ കൊട്ടാരത്തിലെ വിദൂഷകൻ? ",
    "answerText": " ബീർബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94325,
    "questionText": " 1600ൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി രൂപീകരണ സമയത്തെ ഇന്ത്യയിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 94326,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഭാഷയിൽ അബുൾ ഫസൽ രചിച്ച കൃതികൾ? ",
    "answerText": " അക്ബർ നാമ, അയ്നി അക്ബാരി "
  },
  {
    "questionNum": 94327,
    "questionText": " ബാരൻ ദീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94328,
    "questionText": " Writings in the Edakkal caves belonged to the?",
    "answerText": " Dravida Brahmi Script"
  },
  {
    "questionNum": 94329,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സജീവ അഗ്നിപർവതം? ",
    "answerText": " താമു മാസിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 94330,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സജീവ അഗ്നിപർവതം? ",
    "answerText": " കോട്ടോപാക്സി "
  },
  {
    "questionNum": 94331,
    "questionText": " അഗ്നിപർവതങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94332,
    "questionText": " മൗണ്ട് എറ്റ്‌ന അഗ്നിപർവതം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലിയിലെ സിസിലി ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 94333,
    "questionText": " നെഹ്‌റു കുടുംബത്തിനു പുറത്തുനിന്നും കാലാവധി തികച്ച ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 94334,
    "questionText": " The megalithic site of Cheramanangad consisting of several Topikallus and Kudakallu is locally known as?",
    "answerText": " Kudakalluparambu"
  },
  {
    "questionNum": 94335,
    "questionText": " Kodanad from where some relics of megalithic culture were discovered is in which Taluk?",
    "answerText": " Kunnathunad Taluk"
  },
  {
    "questionNum": 94336,
    "questionText": " Name some tribes in Kerala that belong to Negrito race?",
    "answerText": " Kadar; the Kanikkar; the Malapandarams; the Mutuvans; the Ullatans; the Uralis the Paniyas etc."
  },
  {
    "questionNum": 94337,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയായശേഷം പ്രതിപക്ഷനേതാവായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 94338,
    "questionText": " Name some tribes in Kerala that belong to proto Australoids?",
    "answerText": " Irulans; Kurichiyas; Karimpalans; Mala Arayans; Mala Vetans etc."
  },
  {
    "questionNum": 94339,
    "questionText": " സെക്യൂരിറ്റി പ്രിന്റിംഗ് പ്രസ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 94340,
    "questionText": " ശാകുന്തളം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94341,
    "questionText": " ആശ്ചര്യചൂഡാമണി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശക്തിഭദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94342,
    "questionText": " The Chinese traveller who visited Kerala in 1409?",
    "answerText": " Ma Huan"
  },
  {
    "questionNum": 94343,
    "questionText": " The Arabian traveller who visited Kerala in 851 AD?",
    "answerText": " Sulaiman"
  },
  {
    "questionNum": 94344,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ളവം പൊട്ടിപ്പുറപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ മീററ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94345,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ളവത്തെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ഡി.സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 94346,
    "questionText": " ലഖ്‌നൗവിൽ? ",
    "answerText": " ബീഗം ഹസറത്ത് മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94347,
    "questionText": " 1858ൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമനെ നാടുകടത്തിയത് എവിടേക്ക്? ",
    "answerText": " റംഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 94348,
    "questionText": " ഝാൻസി റാണിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " മണികർണിക "
  },
  {
    "questionNum": 94349,
    "questionText": " നാനാസാഹിബിന്റെ സൈനിക ഉദ്യോഗസ്ഥൻ? ",
    "answerText": " താന്തിയാതോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 94350,
    "questionText": " ലാൽബഹദൂർ ശാസ്ത്രി അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1966 ജനുവരി 11ന് "
  },
  {
    "questionNum": 94351,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ പഞ്ചശീല തത്വത്തിന് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റുവും ചൈനീസ് പ്രിമിയറായിരുന്ന ചൗ എൻ ലായും "
  },
  {
    "questionNum": 94352,
    "questionText": " Which place in ancient period was the leading emporium of trade in oriental spices?",
    "answerText": " Alexandria"
  },
  {
    "questionNum": 94353,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിച്ചപ്പോൾ ഇന്ത്യയിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന നാട്ടുരാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": 565
  },
  {
    "questionNum": 94354,
    "questionText": " 1947ഒക്ടോബർ 26ന് കാശ്മീരിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനെ ലയിപ്പിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച ജമ്മുവിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മഹാരാജ ഹരിസങ് "
  },
  {
    "questionNum": 94355,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം "
  },
  {
    "questionNum": 94356,
    "questionText": " കേരളത്തില ആദ്യത്തെ സർവകലാശാല? ",
    "answerText": " കേരള സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 94357,
    "questionText": " പൈനാവ് ഏതുജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനമാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 94358,
    "questionText": " വഞ്ചിനാട് എന്നറിയപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " വേണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94359,
    "questionText": " പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം പണികഴിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 94360,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മുസ്ലിം രാജാവംശം? ",
    "answerText": " അറക്കൽ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 94361,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " ബാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94362,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94363,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 94364,
    "questionText": " കേരള പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 94365,
    "questionText": " Which spices was not mentioned by Dioscorides, the Greek Physician in Kerala?",
    "answerText": " Coffee"
  },
  {
    "questionNum": 94366,
    "questionText": " പമ്പയുടെ വരദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94367,
    "questionText": " When did Constantinople became the capital of the Roman Empire?",
    "answerText": " 330 AD"
  },
  {
    "questionNum": 94368,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി ആര്? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 94369,
    "questionText": " ഓമനതിങ്കൾ കിടാവോ എന്ന താരാട്ട് പാട്ട് രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 94370,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന യോഗത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 94371,
    "questionText": " During 9th century AD which place was an important centre of Chinese trade?",
    "answerText": " Quilon"
  },
  {
    "questionNum": 94372,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 94373,
    "questionText": " ഉമാകേരളം എന്ന മഹാകാവ്യം രചിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94374,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ മുള കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പട്ടാഴി (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 94375,
    "questionText": " മൺറോ തുരുത്ത് ഏതു കായലിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94376,
    "questionText": " Which traveller of the 13th century gives an interesting account of the pepper ships trading with China?",
    "answerText": " Marcopolo"
  },
  {
    "questionNum": 94377,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കേയറ്റത്തുള്ള നിയമസഭാമണ്ഡലം? ",
    "answerText": " പാറശാല "
  },
  {
    "questionNum": 94378,
    "questionText": " പുക്കോട് തടാകം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94379,
    "questionText": " ഗോശ്രീ എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 94380,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പഴനി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് സുബ്രഹ്മണ്യക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 94381,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനന്റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 94382,
    "questionText": " The place conquered by Rajendra Chola and named it Rajendrachola Pattanam?",
    "answerText": " Vizhinjam"
  },
  {
    "questionNum": 94383,
    "questionText": " The Greek Ambassador who visited Kerala during the 4th Century BC?",
    "answerText": " Megasthenese"
  },
  {
    "questionNum": 94384,
    "questionText": " ഇലവീഴാ പൂഞ്ചിറ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 94385,
    "questionText": " വെളുത്തുള്ളി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 94386,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മാലിന്യ മുക്ത നഗരം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94387,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കുറച്ച് കടൽത്തീരമുളള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 94388,
    "questionText": " ജടായുപ്പാറ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 94389,
    "questionText": " കിലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുളങ്കുന്നത്തുകാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94390,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടക്കഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94391,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട നിർമ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ശിവപ്പനായിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94392,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94393,
    "questionText": " Which traveller mention Quilon as the chief port of the Chinese in the 14th century?",
    "answerText": " Ibn Batuta"
  },
  {
    "questionNum": 94394,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ജലക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അനന്തപുരം ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 94395,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യകോട്ട? ",
    "answerText": " ഇമ്മാനുവൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 94396,
    "questionText": " മാടായിപ്പാറ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94397,
    "questionText": " തുള്ളലിന്റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 94398,
    "questionText": " When did Vaso da Gama landed in Kerala?",
    "answerText": 1498
  },
  {
    "questionNum": 94399,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാദേശിക ഭാഷകളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 94400,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ പകൽ സമയത്ത് ആഗിരണം ചെയ്യുകയും രാത്രി സമയത്ത് പുറത്തുവിടുകയും ചെയ്യുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94401,
    "questionText": " The Russian traveller who visited Kerala between 1468 and 1474?",
    "answerText": " Athansius Nikitin"
  },
  {
    "questionNum": 94402,
    "questionText": " സോഡാജലത്തിൽ ലയിച്ചുചേർന്നിരിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " Co2"
  },
  {
    "questionNum": 94403,
    "questionText": " The Jewish traveller who came from Spain to Kerala during 12th Century?",
    "answerText": " Rabi Benjamin"
  },
  {
    "questionNum": 94404,
    "questionText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോകോൾ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1997ൽ ജപ്പാനിലെ ക്യോട്ടോയിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 94405,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കാർബൺ വിമുക്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 94406,
    "questionText": " ഗുരുതരമായ പാരിസ്ഥിതിക ചൂഷണം നേരിടുന്ന പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ പ്രശ്നങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയമിച്ച വിദഗ്ദ്ധ സമിതി തലവൻ? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. മാധവ് ഗാഡ്ഗിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94407,
    "questionText": " The trade organisations that enegaged themselves in foreign trade from the 9th to the 13th Centuries?",
    "answerText": " Anchuvannam and Manigramam"
  },
  {
    "questionNum": 94408,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്റെ സമഗ്ര വികസനത്തിനായി 211 കോടി രൂപയുടെ കുട്ടനാട് പാക്കേജ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94409,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടിലെ നെൽക്കൃഷി മേഖലകളെ വേലിയേറ്റം, വെള്ളപ്പൊക്കം എന്നിവയിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കാനായി വേമ്പനാട്ടുകായലിനു കുറുകെ തണ്ണീർമുക്കത്ത് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന തടയണ? ",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 94410,
    "questionText": " Which place has been identified with modern Cranganore?",
    "answerText": " Muziris"
  },
  {
    "questionNum": 94411,
    "questionText": " Which place is known as the ‘gate of ancient India’?",
    "answerText": " Muziris"
  },
  {
    "questionNum": 94412,
    "questionText": " The most important port of ancient India?",
    "answerText": " Muziris"
  },
  {
    "questionNum": 94413,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കയർ ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " ഡാറാസ്മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94414,
    "questionText": " മൺറോതുരുത്ത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94415,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 94416,
    "questionText": " വാമനപുരം നദി പതിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94417,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94418,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് മന്ത്രിസഭയ്ക്കെതിരെ വിമോചന സമരം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 94419,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 356-ാം വകുപ്പ് പ്രകാരം പിരിച്ചുവിട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മന്ത്രിസഭ? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് മന്ത്രിസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 94420,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ആകെ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 127
  },
  {
    "questionNum": 94421,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിലേക്ക് എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എം. ഉമേഷ്റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 94422,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94423,
    "questionText": " ഇ.എം.എസിനെ കേന്ദ്ര കഥാപാത്രമാക്കി എം. മുകുന്ദൻ രചിച്ച കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " കേശവന്റെ വിലാപങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94424,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയെയും മന്ത്രിമാരെയും നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 94425,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " രാജ്ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94426,
    "questionText": " ഗവർണറായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.പി. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94427,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള ഗവർണറായത്? ",
    "answerText": " വി. വിശ്വനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94428,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ കേരള ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സിക്കന്തർ ഭക്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 94429,
    "questionText": " ഗവർണറാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94430,
    "questionText": " ഗവർണർ സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസിനു മുന്നിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94431,
    "questionText": " ഗവർണർക്ക് പൊതുമാപ്പ് നൽകാനുള്ള അധികാരം നൽകുന്ന വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 161 "
  },
  {
    "questionNum": 94432,
    "questionText": " കേരളീയരുടെ ദേശീയോത്സവം? ",
    "answerText": " ഓണം "
  },
  {
    "questionNum": 94433,
    "questionText": " കേരളത്തെ കൂടാതെ ഓണത്തിന് അവധി നൽകുന്ന ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറം "
  },
  {
    "questionNum": 94434,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ ഓണത്തെ ദേശീയോത്സവമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 94435,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വാമനന്റെ പ്രതിഷ്ഠയുള്ള ഏക ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " തൃക്കാക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 94436,
    "questionText": " 1947 വരെ അത്തച്ചമയത്തിൽ പങ്കെടുത്തിരുന്ന കേരളത്തിലെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94437,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശരത്‌കാല ഉത്സവം? ",
    "answerText": " ഓണം "
  },
  {
    "questionNum": 94438,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട വസന്തോത്സവം? ",
    "answerText": " ഹോളി "
  },
  {
    "questionNum": 94439,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാടിന്റെ വിളവെടുപ്പുത്സവം? ",
    "answerText": " പൊങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94440,
    "questionText": " എതിർപ്പില്ലാതെ ആദ്യമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 94441,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ച രാഷ്ട്രപതി ആര്? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94442,
    "questionText": " Which is the foremost port of foreign trade in Kerala coast?",
    "answerText": " Muziris"
  },
  {
    "questionNum": 94443,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആക്ടിംഗ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 94444,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആക്ടിംഗ് രാഷ്ട്രപതിയായി ചുമതല വഹിച്ചിട്ടുള്ള സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " എം. ഹിദായത്തുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94445,
    "questionText": " കുറഞ്ഞകാലം ഉപരാഷ്ട്രപതി പദത്തിൽ ഇരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 94446,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ ഉപരാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " കിഷൻകാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 94447,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിനിവാസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " സിംലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94448,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ എക്സ്‌ ഒഫിഷ്യോ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 94449,
    "questionText": " ഉപരാഷ്ട്രപതിക്ക് സത്യപ്രതിജ്ഞാവാചകം ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 94450,
    "questionText": " ഉപരാഷ്ട്രപതിയാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം എത്ര? ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94451,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയുടെ നേതൃത്വം വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 94452,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയ്ക്ക് കൂട്ടുത്തരവാദിത്വം ഉണ്ടായിരിക്കേണ്ടത്? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റിനോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94453,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഉപപ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94454,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 94455,
    "questionText": " പ്രായം കൂടിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 94456,
    "questionText": " പാർലമെന്റിൽ അംഗമല്ലാത്ത പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ദേവഗൗഡ "
  },
  {
    "questionNum": 94457,
    "questionText": " ഉപപ്രധാനമന്ത്രിയായശേഷം പ്രധാനമന്ത്രിയായത്? ",
    "answerText": " മൊറാർജിദേശായി, ചരൺസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 94458,
    "questionText": " രണ്ട് ഉപപ്രധാനമന്ത്രിമാർ ഒരേ സമയത്തുണ്ടായിരുന്ന മന്ത്രിസഭ? ",
    "answerText": " മൊറാർജിദേശായി മന്ത്രിസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 94459,
    "questionText": " താഷ്‌കന്റ് കരാർ ഒപ്പുവച്ച പ്രധാനമന്ത്രി ആര്? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 94460,
    "questionText": " വിശ്വാസ വോട്ടെടുപ്പിലെ പരാജയത്തെ തുടർന്ന് രാജിവച്ച ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി.പി. സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 94461,
    "questionText": " 'ജയ്ജവാൻ ജയ്‌കിസാൻ ജയ് വിജ്ഞാൻ' എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഉയർത്തിയ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " എ.ബി. വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 94462,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശങ്ങൾ എത്ര? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 94463,
    "questionText": " നിയമസഭയിൽ ഒരു ബിൽ നിയമമാകാൻ ആരുടെ ഒപ്പ് വേണം? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 94464,
    "questionText": " The principal centre of trade situated to the South of Muziris?",
    "answerText": " Barace (present Purakkad of Allappuzha district)"
  },
  {
    "questionNum": 94465,
    "questionText": " ഭരണഘടനയിലെ 170-ാം വകുപ്പനുസരിച്ച് സംസ്ഥാന അസംബ്ലിയിലെ പരമാവധി അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 500
  },
  {
    "questionNum": 94466,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഭരണത്തെക്കുറിച്ച് വിശദീകരിക്കുന്നത് ഭരണഘടനയുടെ എത്രാം ഭാഗത്താണ്? ",
    "answerText": " 6-ാംഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 94467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദ്വിമണ്ഡല സഭയുള്ള സംസ്ഥാന നിയമസഭകൾ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ, ജമ്മുകാശ്മീർ, കർണാടക, മഹാരാഷ്ട്ര, ഉത്തരാഖണ്ഡ്, യു.പി "
  },
  {
    "questionNum": 94468,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിനെ മറ്റു സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ പട്ടികയിൽ നിന്നും ഒഴിവാക്കിയ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " 152-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 94469,
    "questionText": " ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ചിട്ടുള്ള പ്രാദേശിക ഭാഷകൾ എത്ര? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 94470,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപംകൊണ്ട പ്രഥമ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 94471,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 94472,
    "questionText": " 1955ൽ രൂപീകരിച്ച ഔദ്യോഗിക ഭാഷാ കമ്മിഷന്റെ ചെയർമാൻ ആര്? ",
    "answerText": " ബി.ജി. ഖേർ "
  },
  {
    "questionNum": 94473,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിലെ ഭരണകർത്താവ് ആര്? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 94474,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ കേരള ഗവർണർ ആര്? ",
    "answerText": " പി. സദാശിവം "
  },
  {
    "questionNum": 94475,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ പ്രതിമാസ ശമ്പളം? ",
    "answerText": " 1,10,000 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 94476,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്ത് രാഷ്ട്രപതിഭരണം നടക്കുമ്പോൾ ഭരണ ചുമതല വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 94477,
    "questionText": " ആരുടെ മുന്നിലാണ് ഗവർണർ സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്യേണ്ടത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94478,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് മന്ദിരം രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ലൂട്ടിൻസും ഹെർബർട്ട് ബേക്കറും "
  },
  {
    "questionNum": 94479,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് മന്ദിരം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94480,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലെ മൂന്ന് ധനകാര്യ കമ്മിറ്റികൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " പബ്ളിക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റി, എസ്റ്റിമേറ്റ് കമ്മിറ്റി, കമ്മിറ്റി ഓൺ പബ്ളിക് അണ്ടർടേക്കിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 94481,
    "questionText": " ലോക്‌സഭാ അംഗങ്ങളായുള്ള പാർലമെന്റ് കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " എസ്റ്റിമേറ്റ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 94482,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് സമ്പ്രദായത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രായപൂർത്തി വോട്ടവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 94483,
    "questionText": " പാർലമന്റംഗമല്ലാത്ത ഒരാൾ മന്ത്രിസഭയിൽ അംഗമായാൽ പാർലമെന്റംഗമാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 94484,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്, വൈസ് പ്രസിഡന്റ്, സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്, മറ്റു ജഡ്ജിമാർ എന്നിവരെ നീക്കം ചെയ്യാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 94485,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തിരുവിതാംകൂറിൽ ഭരണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94486,
    "questionText": " Which area was known as the “land of lakes”?",
    "answerText": " Kuttanad"
  },
  {
    "questionNum": 94487,
    "questionText": " Under whose period, the kingdom of Ezhimala reached the zenith of its glory and power?",
    "answerText": " Nannan"
  },
  {
    "questionNum": 94488,
    "questionText": " 1741ലെ കുളച്ചൽ യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയും ഡച്ചുകാരും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94489,
    "questionText": " Who was the court poet of Nannan?",
    "answerText": " Paranar"
  },
  {
    "questionNum": 94490,
    "questionText": " Who assumed the title as ‘Perumchettutiyan Cheralathan’?",
    "answerText": " Utiyan Cheralathan"
  },
  {
    "questionNum": 94491,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ റിപ്പബ്ളിക്കുകളുടെ കൂട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94492,
    "questionText": " നാഗാലാന്റിന്റെ ഹൈക്കോടതി? ",
    "answerText": " 1972ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94493,
    "questionText": " ത്രിപുര എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " മൂന്ന് നഗരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94494,
    "questionText": " Which Chera ruler was known as ‘Vanavaramban’ or “the Beloved of the Gods”?",
    "answerText": " Utiyan Cheralathan"
  },
  {
    "questionNum": 94495,
    "questionText": " Which Chera ruler was often described as the Chera ruler of the “Big Feed”?",
    "answerText": " Utiyan Cheralathan"
  },
  {
    "questionNum": 94496,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94497,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " ചെറായി (എറണാകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 94498,
    "questionText": " ബാഡ്മിന്റണിലെ വിംബിൾഡൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആൾ ഇംഗ്ളണ്ട് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 94499,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെയും പാകിസ്ഥാന്റെയും ദേശീയ കായിക വിനോദമാണ്? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 94500,
    "questionText": " 2014ലെ പുരുഷ, വനിതാ ഹോക്കി ലോകകപ്പുകൾ നടന്നത്? ",
    "answerText": " നെതർലൻഡിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94501,
    "questionText": " ഫുട്ബാളിന്റെ മറ്റൊരു പേരാണ് ? ",
    "answerText": " സോക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 94502,
    "questionText": " മുന്തിരി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 94503,
    "questionText": " കൈതച്ചക്കയുടെ രുചി നൽകാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 94504,
    "questionText": " Which ruler was also called “Imayavaramban” and “Kudakko”?",
    "answerText": " Nedum Cheralathan"
  },
  {
    "questionNum": 94505,
    "questionText": " മാമ്പഴങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അൽഫോൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 94506,
    "questionText": " Who wrote “Tirukkural”?",
    "answerText": " Thiruvalluvar"
  },
  {
    "questionNum": 94507,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാമ്പഴം ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 94508,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94509,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം പ്രചാരത്തിലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94510,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികളുള്ള പെരിയാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94511,
    "questionText": " ഓസ്കാർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 94512,
    "questionText": " സത്യജിത്‌റായ് ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 94513,
    "questionText": " The systems that did not exist in Kerala during the Sangam period?",
    "answerText": " Child marriage"
  },
  {
    "questionNum": 94514,
    "questionText": " ഉപദ്വീപുകളുടെ വൻകര എന്നു വിളിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 94515,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപദ്വീപ്? ",
    "answerText": " അലാസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 94516,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്റെ ഏറ്റവും തെക്ക് ഭാഗം? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 94517,
    "questionText": " Which was the staple food in the Sangam age?",
    "answerText": " Rice"
  },
  {
    "questionNum": 94518,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ ? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 94519,
    "questionText": " കുത്തബ്‌മിനാറിന്റെ പണി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 94520,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇസ്ളാമിക രീതിയിൽ പണികഴിപ്പിച്ച ആദ്യ മന്ദിരമായ കൂവത്ത് ഉൽ - ഇസ്ളാം മോസ്ക് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 94521,
    "questionText": " ലോകം ചുറ്റിയ ആദ്യ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 94522,
    "questionText": " ലോകം ചുറ്റിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മെഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94523,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ മിസൈൽ? ",
    "answerText": " പൃഥ്വി "
  },
  {
    "questionNum": 94524,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽ? ",
    "answerText": " അഗ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 94525,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തൂക്കുപാലം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പുനലൂർ തൂക്കുപാലം "
  },
  {
    "questionNum": 94526,
    "questionText": " കായംകുളം താപവൈദ്യുത നിലയത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " നാഫ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 94527,
    "questionText": " കേരളസിംഹം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 94528,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചന്ദനമരങ്ങൾ ധാരാളമായി കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94529,
    "questionText": " കേരള മോപ്പസാങ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരൻ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94530,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ പ്രതിപക്ഷനേതാവാര്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94531,
    "questionText": " തേക്കടിയുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 94532,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94533,
    "questionText": " Which was the common pastime of the people in the Sangam age?",
    "answerText": " Dancing"
  },
  {
    "questionNum": 94534,
    "questionText": " Who was the most favourite deity in the Sangam age?",
    "answerText": " Goddess Kottavai"
  },
  {
    "questionNum": 94535,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 94536,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പുൽത്തൈല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓടയ്ക്കാലി "
  },
  {
    "questionNum": 94537,
    "questionText": " Which period is known as the “Dark period” in the history of Kerala?",
    "answerText": " Post-Sangam period"
  },
  {
    "questionNum": 94538,
    "questionText": " The Sangams were?",
    "answerText": " Societies of learned men"
  },
  {
    "questionNum": 94539,
    "questionText": " The Sangam flourished in?",
    "answerText": " The Pandya Kingdom"
  },
  {
    "questionNum": 94540,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത കൈവരിച്ച് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 94541,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യ പോളിയോവിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 94542,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പട്ടണം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 94543,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 94544,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കറുത്ത മണ്ണ് കാണപ്പെടുന്ന താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94545,
    "questionText": " കശുവണ്ടി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ആനക്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 94546,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മഴക്കാട്? ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 94547,
    "questionText": " സാഹിത്യപ്രവർത്തക സഹകരണസംഘത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 94548,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന ആനപരിശീലന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കോടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94549,
    "questionText": " How many Sangams are there?",
    "answerText": " Three"
  },
  {
    "questionNum": 94550,
    "questionText": " Tolkapiyum is a work on?",
    "answerText": " Grammer"
  },
  {
    "questionNum": 94551,
    "questionText": " The capital of the Cheras?",
    "answerText": " Vanchimuttur"
  },
  {
    "questionNum": 94552,
    "questionText": " The war goddess of the Cheras?",
    "answerText": " Kottavai"
  },
  {
    "questionNum": 94553,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി അയൽക്കൂട്ടം നടപ്പിലാക്കിയതെവിടെ? ",
    "answerText": " കല്ല്യാശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 94554,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വടക്കേ അറ്റത്തെ കായൽ? ",
    "answerText": " ഉപ്പള "
  },
  {
    "questionNum": 94555,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 94556,
    "questionText": " The first Chera ruler of the Sangam age was?",
    "answerText": " Utiyan cheralathan"
  },
  {
    "questionNum": 94557,
    "questionText": " The famous socio- political institution of the Sangham Kerala?",
    "answerText": " Manram"
  },
  {
    "questionNum": 94558,
    "questionText": " അക്ഷരകേരളം പദ്ധതിയിലൂടെ 100% സാക്ഷരത കൈവരിച്ച ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കരിവെള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94559,
    "questionText": " തിരുനാവായ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 94560,
    "questionText": " The Royal symbol of Chera’s?",
    "answerText": " Tiger"
  },
  {
    "questionNum": 94561,
    "questionText": " The dynasty which existed in the Ezhimala?",
    "answerText": " Mushaka Vamsa"
  },
  {
    "questionNum": 94562,
    "questionText": " തെന്മല ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 94563,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റബ്ബർ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 94564,
    "questionText": " The Chera ruler who came to be known as “the Chera with the Kalangay festoon and the fibre crown”?",
    "answerText": " Narmudi Cheral"
  },
  {
    "questionNum": 94565,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം കൃഷി ചെയ്യപ്പെടുന്ന കിഴങ്ങുവർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 94566,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ന്യൂസ് പ്രിന്റ് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " വെള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 94567,
    "questionText": " കേരള കളിമൺ ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കുണ്ടറ "
  },
  {
    "questionNum": 94568,
    "questionText": " കണ്യാർകളി കാണപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94569,
    "questionText": " Which Chera ruler assumed the title “Kadalpira Kottiya”?",
    "answerText": " Vel Kelu Kuttuvan"
  },
  {
    "questionNum": 94570,
    "questionText": " മൂന്ന് അറകളോടുകൂടിയ ഹൃദയമുള്ള മത്സ്യം? ",
    "answerText": " കട്ടിൽഫിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 94571,
    "questionText": " സിനാപ്സിലേക്ക് സ്രവിക്കപ്പെടുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " അസറ്റിൽ കൊളീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94572,
    "questionText": " പെയിന്റഡ് ലേഡി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഷഡ്‌പദം? ",
    "answerText": " ചിത്രശലഭം "
  },
  {
    "questionNum": 94573,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളുടെ രക്തത്തിന്റെ നിറം? ",
    "answerText": " നിറമില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 94574,
    "questionText": " സസ്യഭുക്കായ ഒരു മത്സ്യം ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94575,
    "questionText": " തലച്ചോറിനുള്ളിലെ അറകൾ? ",
    "answerText": " വെൻട്രിക്കിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94576,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 94577,
    "questionText": " പരിധീയ നാഡിവ്യവസ്ഥയുടെ ഭാഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ശിരോനാഡികൾ, സുഷ്മ്നാ നാഡികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94578,
    "questionText": " തലച്ചോറ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അസ്ഥിപേടകം? ",
    "answerText": " കപാലം (തലയോട്ടി) "
  },
  {
    "questionNum": 94579,
    "questionText": " ടക്കുലോ മോട്ടോർ നെർവിന്റെ ധർമ്മം? ",
    "answerText": " നേത്രഗോളചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 94580,
    "questionText": " ഓൾ ഫാക്ടറി നെർവിന്റെ ധർമ്മം? ",
    "answerText": " ഗന്ധഗ്രഹണം "
  },
  {
    "questionNum": 94581,
    "questionText": " ഭാഷയെയും ചിന്തയെയും സമന്വയിപ്പിക്കുന്ന മസ്തിഷ്കഭാരം? ",
    "answerText": " മെർണിക്കിന്റെ പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 94582,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ആന്റിബയോട്ടിക് ഔഷധം? ",
    "answerText": " പെൻസിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94583,
    "questionText": " ചൈനാ റോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 94584,
    "questionText": " അൾട്രാസോണിക് തരംഗങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് ദിശ അറിയുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94585,
    "questionText": " The war dancer of Cheras?",
    "answerText": " Kuruvaikuthu; Tunangaikuthu and Amala"
  },
  {
    "questionNum": 94586,
    "questionText": " ത്വക്കിലൂടെ മനസിലാക്കുന്ന സംവേദനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അഞ്ചെണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 94587,
    "questionText": " മദ്ധ്യകർണത്തിലെ മൂന്ന് അസ്ഥികൾ? ",
    "answerText": " മാലിയസ്, ഇൻകസ്, സ്റ്റേപിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94588,
    "questionText": " ആന്തരകർണത്തിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദ്രവം? ",
    "answerText": " പെരിലിംഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 94589,
    "questionText": " മധ്യകർണത്തെയും ഹ്രസതിയെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന നാളി? ",
    "answerText": " യു. സ്റ്റേക്കിയൻ നാളി "
  },
  {
    "questionNum": 94590,
    "questionText": " കണ്ണിനകത്ത് അസാധാരണ മർദ്ദമുളവാക്കുന്ന വൈകല്യം? ",
    "answerText": " ഗ്ളോക്കോമ "
  },
  {
    "questionNum": 94591,
    "questionText": " ശ്രവണ പരിശോധനായന്ത്രം? ",
    "answerText": " ഓക്സുലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 94592,
    "questionText": " ആധുനിക പീരിയോഡിക് നിയമം? ",
    "answerText": " മോസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 94593,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ ന്യൂക്ളിയസിനു തുല്യമായ ആൽഫാകണം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 94594,
    "questionText": " ഒരു മൂലകത്തെ മറ്റൊരു മൂലകമാക്കി മാറ്റുന്ന പ്രക്രിയ?: ",
    "answerText": " ട്രാൻസ്മ്യൂട്ടേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94595,
    "questionText": " അർദ്ധായുസ് ഏറ്റവും കൂടിയ മൂലകം? ",
    "answerText": " യുറേനിയം - 238 "
  },
  {
    "questionNum": 94596,
    "questionText": " ടെഫ്ളാന്റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " ടെട്രാഫ്ളൂറോ എഥിലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94597,
    "questionText": " കാർബഡൺഡൈ ഓക്സൈഡ് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ബ്ളോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94598,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ പ്രവർത്തന തത്വം? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫ്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94599,
    "questionText": " ആദ്യമായി കൃത്രിമച്ചായം കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വില്യം പെർക്കിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94600,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബിന്റെ പ്രവർത്തനതത്വം? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94601,
    "questionText": " കൃത്രിമ റേഡിയോ ആക്ടിവിറ്റി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഐറിൻ ജൂലിയറ്റും ഫ്രെഡറിക് ജൂലിയറ്റും "
  },
  {
    "questionNum": 94602,
    "questionText": " ലെൻസുകൾ, പ്രിസങ്ങൾ ഇവ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ളാസ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളിന്റ് ഗ്ളാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94603,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പു വെള്ളത്തിൽ ലിറ്റ്‌മസിന്റെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 94604,
    "questionText": " ഏത്തപ്പഴത്തിന്റെ സ്വാഭാവിക വാസനയുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടൈൻ അസറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 94605,
    "questionText": " ഡ്രൈക്ളീനിംഗിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു രാസപദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ടെട്രാക്ളോറോ ഈഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94606,
    "questionText": " ഹോസുകൾ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കൃത്രിമ റബർ? ",
    "answerText": " തയോക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94607,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഓക്സിജൻ? ",
    "answerText": 0.89
  },
  {
    "questionNum": 94608,
    "questionText": " റോഡ് ടാർ ചെയ്യാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ബിട്രുമെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94609,
    "questionText": " പഞ്ചസാരയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഘടക മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കാർബൺ, ഹൈഡ്രജൻ, ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94610,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യിക്കുന്നതിനായി മേഘങ്ങളിൽ വിതറുന്നത്? ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94611,
    "questionText": " കൃത്രിമ നാരുകൾ? ",
    "answerText": " പോളിമെറുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94612,
    "questionText": " കാപ്പിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്‌ഡ്? ",
    "answerText": " കഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94613,
    "questionText": " The Chief occupation of the people of Sangam Age?",
    "answerText": " Agriculture"
  },
  {
    "questionNum": 94614,
    "questionText": " കുടിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ആൽക്കഹോൾ? ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ ആൽക്കഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94615,
    "questionText": " അഭിനവ ഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 94616,
    "questionText": " ആന്ധ്രാകവിതയുടെ പിതാമഹൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അല്ലസനി പെഡെണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 94617,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് നഗരം, ചാർമിനാർ എന്നിവ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഖുലി കുത്തബ്ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 94618,
    "questionText": " ബാഹ്‌മിനി സാമ്രാജ്യത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രഗത്ഭനായ ഭരണകർത്താവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94619,
    "questionText": " സിക്കുമത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗുരുനാനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94620,
    "questionText": " അമൃത്‌സർ എന്ന വിശുദ്ധനഗരം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുരു രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94621,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി എന്ന ലിഖിതത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ് "
  },
  {
    "questionNum": 94622,
    "questionText": " സിക്ക് സമുദായത്തിനും ഗുരുവിനും വേണ്ടി മരിക്കാൻ തയ്യാറുള്ള അംഗങ്ങളെ ചേർത്ത് ഖൽസ് രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോവിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 94623,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രബലനായ സിക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 94624,
    "questionText": " സിക്ക് മതക്കാരുടെ ആരാധനാലയങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുരുദ്വാരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94625,
    "questionText": " സുവർണ ക്ഷേത്രത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " ഹർമന്ദിർ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 94626,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ശൈവസൈന്യാസിമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " നായനാർമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94627,
    "questionText": " സംഖ്യാ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കപിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94628,
    "questionText": " കബീറിന്റെ പഠനങ്ങൾ ഉൾക്കൊള്ളിച്ചിരിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ബിജക് "
  },
  {
    "questionNum": 94629,
    "questionText": " ദ്വൈത സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " മാധവാചാര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94630,
    "questionText": " മാർഗദർശിയായ ഇന്ത്യക്കാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാൽഫിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 94631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അവസാനമായി എത്തിയ യൂറോപ്യൻ കച്ചവടക്കാർ? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94632,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഫ്രഞ്ചുശക്തിയുടെ അധഃപതനത്തിന് കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കർണാടിക് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 94633,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണാട്ടിക് യുദ്ധം നയിച്ച ഇംഗ്ളീഷ് സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94634,
    "questionText": " മൂന്നാം കർണാട്ടിക് യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " പാരീസ് സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 94635,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 94636,
    "questionText": " ബക്സാർ യുദ്ധം അവസാനിച്ചത് ഏത് ഉടമ്പടി പ്രകാരമാണ്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 94637,
    "questionText": " 1829-ൽ ഇന്ത്യയിൽ സതി നിയമംമൂലം നിറുത്തലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 94638,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യം വന്ന പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ? ",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 94639,
    "questionText": " സാഡ്‌ലർ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മിഷനെ നിയമിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94640,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുരാവസ്തു പഠനത്തിനായി ഒരു പ്രത്യേക വകുപ്പ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94641,
    "questionText": " യൂറോപ്യന്മാർ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കോട്ട? ",
    "answerText": " ഫോർട്ട് മാനുവൽ (കൊച്ചി) "
  },
  {
    "questionNum": 94642,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ആദ്യം ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 94643,
    "questionText": " കരിനിയമം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട റൗലക്ട് ആറ്റ് പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ചെംസ് ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94644,
    "questionText": " 1904ൽ ഇന്ത്യൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റി നിയമം പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94645,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഒരു പബ്ളിക് സർവീസ് കമ്മിഷന് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94646,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94647,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നിയമമുപയോഗിച്ച് പിടിച്ചെടുത്ത അവസാനത്തെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഔധ് "
  },
  {
    "questionNum": 94648,
    "questionText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കോൺവാലീസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 94649,
    "questionText": " 1773ലെ റെഗുലേറ്റിംഗ് നിയമപ്രകാരം നിയമിതനായ ആദ്യ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 94650,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുടെ ഇന്ത്യയിലെ സാമ്രാജ്യമോഹത്തിന് അന്ത്യം കുറിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 94651,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ ഇന്ത്യയിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1664 എ.ഡി. "
  },
  {
    "questionNum": 94652,
    "questionText": " ഇരുട്ടറ ദുരന്തം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1756
  },
  {
    "questionNum": 94653,
    "questionText": " ബക്സർ യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1764
  },
  {
    "questionNum": 94654,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് ഇംപീച്ച് ചെയ്ത ആദ്യ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 94655,
    "questionText": " 92, 36 കോട്ടകൾ എന്ന അർത്ഥമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചത്തീസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 94656,
    "questionText": " Jainism & Buddhism came to Kerala in the?",
    "answerText": " 3rd century BC"
  },
  {
    "questionNum": 94657,
    "questionText": " പരിവർത്തൻ എന്ന സംഘടനാസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അരവിന്ദ് കെജ്രിവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94658,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ സ്മാരകം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ജഗതി (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 94659,
    "questionText": " Which Mauryan ruler abdicated his throne and accepted Jainism at Sravanabelagola in Mysore?",
    "answerText": " Chandragupta Maurya"
  },
  {
    "questionNum": 94660,
    "questionText": " രഘുപതി രാഘവരാജാറാം എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൂക്കാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 94661,
    "questionText": " ഗണിതശാസ്ത്രത്തിലെ രാജകുമാരൻ? ",
    "answerText": " കാൾ ഫ്രെഡറിക് ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 94662,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസിൽ പരാമർശിക്കുന്ന ആദ്യ സസ്യം? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 94663,
    "questionText": " Which book speaks about the ‘tenets of Buddhism?",
    "answerText": " Manimekhalai"
  },
  {
    "questionNum": 94664,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയഗാനമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഖത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 94665,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള നിയമസഭാസ്പീക്കറായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വക്കം പുരുഷോത്തമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94666,
    "questionText": " Who wrote “Ashtangahridaya”?",
    "answerText": " Vagbhata"
  },
  {
    "questionNum": 94667,
    "questionText": " കൊച്ചിയുടെ ശ്വാസകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 94668,
    "questionText": " In which language Buddhist preached their messages?",
    "answerText": " Pali"
  },
  {
    "questionNum": 94669,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " മാനവേദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94670,
    "questionText": " Who wrote ‘Amarakosa’?",
    "answerText": " Amarasimha"
  },
  {
    "questionNum": 94671,
    "questionText": " പതാകകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " വെക്ളിലോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 94672,
    "questionText": " The most famous poetess of the Sangham period?",
    "answerText": " Avvayar"
  },
  {
    "questionNum": 94673,
    "questionText": " Who wrote ‘Mathavilasaprahasana’?",
    "answerText": " Mahendravarman I"
  },
  {
    "questionNum": 94674,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ എത്ര ഗ്രഹങ്ങൾക്കാണ് ഉപഗ്രഹമുള്ളത്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 94675,
    "questionText": " ദയാവധം നിയമപരമായി ആദ്യമായി അംഗീകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 94676,
    "questionText": " Which year the Jews came to Cranganore?",
    "answerText": " 68 AD"
  },
  {
    "questionNum": 94677,
    "questionText": " Who wrote “Avantisundara Kathasara”?",
    "answerText": " Dandin"
  },
  {
    "questionNum": 94678,
    "questionText": " “I know not that there is anyone of either nation (Chinese or Indian) that has embraced Muhammadanism or speaks Arabic”. Who said these words?",
    "answerText": " Sulaiman"
  },
  {
    "questionNum": 94679,
    "questionText": " The earliest of the Aryan religions to reach Kerala was?",
    "answerText": " Jainism"
  },
  {
    "questionNum": 94680,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 94681,
    "questionText": " രോമത്തിന് നിറം നൽകുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " പാവ്ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 94682,
    "questionText": " Karumadikuttan near Ambalapuzha is?",
    "answerText": " Buddhist image"
  },
  {
    "questionNum": 94683,
    "questionText": " ജനനകാലം മുതൽ മരണം വരെ ഒരേ വലുപ്പത്തിൽ തുടരുന്ന ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " നേത്രഗോളം "
  },
  {
    "questionNum": 94684,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയിൽ പരാമർശിക്കുന്ന മലയാളി? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി.പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 94685,
    "questionText": " Sri Mulavasam was at one time the most famous centre of?",
    "answerText": " Buddhist Pilgrimage"
  },
  {
    "questionNum": 94686,
    "questionText": " Apostle St. Thomas visited Kerala in?",
    "answerText": " 52 AD"
  },
  {
    "questionNum": 94687,
    "questionText": " The seven churches founded by St. Thomas in Kerala?",
    "answerText": " Maliankara; Palayur; Kottakkavu; Kokkamangalam; Quilon; Niranam and Nilakkal"
  },
  {
    "questionNum": 94688,
    "questionText": " Jews came to Kerala in?",
    "answerText": " AD 688 at Kodungallur"
  },
  {
    "questionNum": 94689,
    "questionText": " St. Thomas Christians were called?",
    "answerText": " Syrian Christians"
  },
  {
    "questionNum": 94690,
    "questionText": " The white jews Synagogue at Mattancherri was buit in?",
    "answerText": 1567
  },
  {
    "questionNum": 94691,
    "questionText": " Islam was introduced into Kerala by?",
    "answerText": " Malik Ibn Dinar"
  },
  {
    "questionNum": 94692,
    "questionText": " Ay dynasty belonged to which race?",
    "answerText": " Yadava"
  },
  {
    "questionNum": 94693,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നിർവാചൻ സദൻ (ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 94694,
    "questionText": " Early capital of Ays?",
    "answerText": " Potiyil Mountain or Ayakkudi"
  },
  {
    "questionNum": 94695,
    "questionText": " Capital of Ays during the later period?",
    "answerText": " Vizhinjam"
  },
  {
    "questionNum": 94696,
    "questionText": " അയ്മനം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാറ് "
  },
  {
    "questionNum": 94697,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയെ 'യു' ആകൃതിയിൽ ചുറ്റി ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 94698,
    "questionText": " The tutelary diety of Ays?",
    "answerText": " Sri Padmanabha"
  },
  {
    "questionNum": 94699,
    "questionText": " The military centres of the Ay kings?",
    "answerText": " Vizhinjam and Kandalur"
  },
  {
    "questionNum": 94700,
    "questionText": " സാർവിക സ്വീകർത്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രക്തഗ്രൂപ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " എബി ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 94701,
    "questionText": " പ്ളാറ്റിനത്തെയും സ്വർണത്തെയും ലയിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ള ദ്രാവകം ഏത്? ",
    "answerText": " അക്വാറിജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 94702,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ദൃശ്യകല ഏത്? ",
    "answerText": " കാളീപൂജ "
  },
  {
    "questionNum": 94703,
    "questionText": " കോംബോസ് പുൽമേടുകളെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94704,
    "questionText": " The educational institutions of Ays were called?",
    "answerText": " Salai"
  },
  {
    "questionNum": 94705,
    "questionText": " The premier Salais of the Ay kingdom?",
    "answerText": " Kandalur Salai and Par thiva sekharapuram Salai"
  },
  {
    "questionNum": 94706,
    "questionText": " 'ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ്' എന്ന മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94707,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് വോട്ടവകാശം നൽകിയ ആദ്യത്തെ യൂറോപ്യൻ രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 94708,
    "questionText": " തുടയെല്ലിനെ ശരീര ശാസ്ത്രജ്ഞന്മാർ വിളിക്കുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഫീമർ "
  },
  {
    "questionNum": 94709,
    "questionText": " Who wrote Paliyam Copper Plates (925 AD)?",
    "answerText": " Vikramaditya Varaguna"
  },
  {
    "questionNum": 94710,
    "questionText": " Who is also called Lord of the Podiyil (Malaya) mountain?",
    "answerText": " Antiran"
  },
  {
    "questionNum": 94711,
    "questionText": " The Nalanda of the south?",
    "answerText": " Kandalur Salai"
  },
  {
    "questionNum": 94712,
    "questionText": " The construction of the Hindu temple of Parthivasekharapuram was the work of?",
    "answerText": " Karunandadakkan"
  },
  {
    "questionNum": 94713,
    "questionText": " കാർഷിക സർവകലാശാല ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " മണ്ണൂത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 94714,
    "questionText": " മെസെപ്പൊട്ടോമിയയുടെ പുതിയ പേര് എന്ത്? ",
    "answerText": " ഇറാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 94715,
    "questionText": " ഭൗതിക ശാസ്ത്രത്തിനും രസതന്ത്രത്തിനും നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വനിത ആര്? ",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 94716,
    "questionText": " Who wrote Mampalli plate?",
    "answerText": " Sri Vallabhan Kotha of Venadu"
  },
  {
    "questionNum": 94717,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ് മന്ത്രിസഭയിലെ വിദ്യാഭ്യാസമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 94718,
    "questionText": " വഞ്ചിനാട് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " വേണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94719,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ ത്രിരത്നങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ബുദ്ധം, ധർമ്മം, സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 94720,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ ശിശുസൗഹൃദ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 94721,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധ കവയിത്രി ആര്? ",
    "answerText": " ഔവ്വയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94722,
    "questionText": " 'ഭീമൻ' പ്രധാന കഥാപാത്രമായ എം.ടി.യുടെ നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " രണ്ടാമൂഴം "
  },
  {
    "questionNum": 94723,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കോട്ടകളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ഏത്? ",
    "answerText": " ബേക്കൽ കോട്ട, കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94724,
    "questionText": " 'ചെറിയ മക്ക' എന്നറിയപ്പെടുന്ന മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 94725,
    "questionText": " ടൈഫസ് പരത്തുന്ന ജീവി ഏത്? ",
    "answerText": " പേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94726,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 94727,
    "questionText": " ഗംഗാനദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാലയത്തിലെ ഗംഗോത്രി ഹിമപാടത്തിലെ ഗായ്മുഖ് ഗുഹയിൽ നിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 94728,
    "questionText": " ഭക്രാംനഗൽ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സത്ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 94729,
    "questionText": " ഗംഗാനദി എവിടെയാണ് ഒഴുകിച്ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94730,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്നുയർന്ന നിരപ്പുള്ള ഉപരിതലത്തോടുകൂടിയ ഭൂവിഭാഗം ? ",
    "answerText": " പീഠഭൂമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 94731,
    "questionText": " ആസിയാൻ എന്നതിന്റെ പൂർണ രൂപമെന്ത്? ",
    "answerText": " അസോസിയേഷൻ ഒഫ് സൗത്ത് ഈസ്റ്റ് ഏഷ്യൻ നേഷൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 94732,
    "questionText": " In South Kerala Kollam Era commences on?",
    "answerText": " Chingam I"
  },
  {
    "questionNum": 94733,
    "questionText": " In North Kerala Kollam Era commences on?",
    "answerText": " Kanni I"
  },
  {
    "questionNum": 94734,
    "questionText": " When did the Kollam era began?",
    "answerText": " 825 A.D."
  },
  {
    "questionNum": 94735,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്കാരത്തിൽ ആരാധിച്ചിരുന്ന മൃഗം ഏത്? ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 94736,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം പേറ്റന്റുകൾ നേടിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്? ",
    "answerText": " തോമസ് എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 94737,
    "questionText": " ബന്ദിപ്പൂർ നാഷണൽ പാർക്ക് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകത്തിലെ മൈസൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 94738,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമ സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 94739,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ബംഗ്ളാദേശിന് മാനുഷിക പരിഗണനയിൽ വിട്ടുകൊടുത്ത ഇടനാഴിയാണ്? ",
    "answerText": " തീൻ ബെഗാ ഇടനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 94740,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവി സംരക്ഷണകേന്ദ്രം ഏത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94741,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാളി വനിത ആര്? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 94742,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 94743,
    "questionText": " Which is the earliest available epigraphical record in the Kollam era?",
    "answerText": " Mampalli Plate"
  },
  {
    "questionNum": 94744,
    "questionText": " 1744ൽ കൊച്ചിൻ ബോൾഗാട്ടി പാലസ് നിർമ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 94745,
    "questionText": " റിട്ട് എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ കടം കൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടനിൽ നിന്നാണ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94746,
    "questionText": " ഭരണഘടന ഉറപ്പുനൽകിയിരിക്കുന്ന മൗലികാവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കാനുള്ള സുപ്രീംകോടതിയുടെയും ഹൈക്കോടതിയുടെയും അധികാരമാണ്? ",
    "answerText": " റിട്ടുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 94747,
    "questionText": " 'നാം കൽപിക്കുന്നു' എന്നർത്ഥം വരുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " മാൻഡമസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94748,
    "questionText": " കീഴ്‌കോടതികൾ അവയുടെ അധികാരസീമക്ക് പുറത്തുള്ള കാര്യങ്ങൾ ചെയ്യാൻ ഉദ്ദേശിക്കുമ്പോൾ അത് തടയുവാൻ മേൽക്കോടതികൾക്ക് അധികാരം നൽകുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " പ്രൊഹിബിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94749,
    "questionText": " എന്ത് അധികാരം എന്ന അർത്ഥം വരുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " ക്വോവാറന്റോ  "
  },
  {
    "questionNum": 94750,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ റിട്ടധികാരങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വകുപ്പ് ? ",
    "answerText": " Ar 32"
  },
  {
    "questionNum": 94751,
    "questionText": " 1952 ൽ സ്ഥാപിതമായ എൻ.ഡി.സിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 94752,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി പാർലമെന്റിൽ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " നെഹ്റു  "
  },
  {
    "questionNum": 94753,
    "questionText": " ഒന്നാം പദ്ധതി കൈവരിച്ച വളർച്ചാനിരക്ക്? ",
    "answerText": " 3.6 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 94754,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്കാലത്തെ ആർ.ബി.ഐ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. റാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 94755,
    "questionText": " Who wrote ‘Sankaranarayaniyam’?",
    "answerText": " Sankaranarayana"
  },
  {
    "questionNum": 94756,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷൻ ഉപദ്ധ്യക്ഷനെയും മറ്റംഗങ്ങളെയും നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94757,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം?‌ ",
    "answerText": " യോജന ഭവൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94758,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു  "
  },
  {
    "questionNum": 94759,
    "questionText": " പാർലമെന്റിൽ ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യമന്ത്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 94760,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ച ധനകാര്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷൺമുഖംചെട്ടി  "
  },
  {
    "questionNum": 94761,
    "questionText": " 1926ലെ ഹിൽട്ടൺ യങ് കമ്മിഷന്റെ ശുപാർശ പ്രകാരം റിസർവ് ബാങ്ക് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 94762,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്കിന്റെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " സി.ഡി. ദേശ്മുഖ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94763,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നാണയനിധിയിൽ ഇന്ത്യയെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 94764,
    "questionText": " ഒരു രൂപ നോട്ടിൽ ഒപ്പിടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ സെക്രട്ടറി  "
  },
  {
    "questionNum": 94765,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ആക്ട് പാസാക്കിയത്?: ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 94766,
    "questionText": " പത്താം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ കാലയളവ്? ",
    "answerText": " 2002 - 2007"
  },
  {
    "questionNum": 94767,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സര പദ്ധതികളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വളർച്ച കൈവരിച്ച പദ്ധതിയാണ്? ",
    "answerText": " പത്താം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94768,
    "questionText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ കാലയളവ്? ",
    "answerText": " 1992 - 1997"
  },
  {
    "questionNum": 94769,
    "questionText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ വാർത്താവിനിമയരംഗത്ത് വൻ മുന്നേറ്റം ഉണ്ടായ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഏഴാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94770,
    "questionText": " ജനകീയ പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒൻപതാം പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94771,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വനിതാ കമ്മിഷൻ നിയമം പാസാക്കിയത്? ",
    "answerText": " 1995 സെപ്തംബർ 15ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 94772,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 94773,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷനിലെ പ്രഥമ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " ജയന്തി പട്നായിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 94774,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഗവൺമെന്റിന്റെ പ്രഥമ ഇന്ദിരാഗാന്ധി വൃക്ഷമിത്ര അവാർഡ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരിക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 94775,
    "questionText": " സുഗതകുമാരിക്ക് സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിക്കൊടുത്ത കവിതാ സമാഹാരം? ",
    "answerText": " മണലെഴുത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94776,
    "questionText": " 2010ലെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച എഴുത്തുകാരി? ",
    "answerText": " എം. ലീലാവതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94777,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടന? ",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന  "
  },
  {
    "questionNum": 94778,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ സ്ഥാപകാംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 94779,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ പതാകയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല  "
  },
  {
    "questionNum": 94780,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒ.യുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 94781,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1920 ജനുവരി 10  "
  },
  {
    "questionNum": 94782,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടന അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കവനന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94783,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനുള്ള പരിസ്ഥിതി സംഘടന? ",
    "answerText": " ലോബയാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94784,
    "questionText": " ദേശീയമനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94785,
    "questionText": " With which festival is the origin of the Kollam era associated?",
    "answerText": " Onam"
  },
  {
    "questionNum": 94786,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിത നഗരം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94787,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാസവള ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " സിന്ദ്രി  "
  },
  {
    "questionNum": 94788,
    "questionText": " ടാറ്റ അയൺ ആൻഡ് സ്റ്റീൽപ്ളാന്റ്? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94789,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ എണ്ണ ഖനനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ബോംബെ ഹൈ (മഹാരാഷ്ട്ര)  "
  },
  {
    "questionNum": 94790,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ വൈദ്യുതി നിലയം? ",
    "answerText": " താരാപ്പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94791,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഫാസ്റ്റ് ബ്രീഡർ റിയാക്ടർ? ",
    "answerText": " കാമിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 94792,
    "questionText": " ദിഗ്‌ബോയ് എണ്ണശുദ്ധീകരണശാല? ",
    "answerText": " അസാം  "
  },
  {
    "questionNum": 94793,
    "questionText": " Which was the capital of the Kulasekharas (800 to 1102 AD)?",
    "answerText": " Mahodayapuram"
  },
  {
    "questionNum": 94794,
    "questionText": " Who was the founder of the Second Chera Empire or Kulasekhara Empire?",
    "answerText": " Kulasekhara Varman"
  },
  {
    "questionNum": 94795,
    "questionText": " ബാരൻ ദ്വീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാനിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94796,
    "questionText": " Whose court was adorned by the Yamaka poet Vasudeva Bhattatiri?",
    "answerText": " Rama Varma"
  },
  {
    "questionNum": 94797,
    "questionText": " Who wrote “Yudhishtira Vijaya”?",
    "answerText": " Vasudeva Bhattatiri"
  },
  {
    "questionNum": 94798,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ സജീവ അഗ്നിപർവതമായ ഫ്യൂജിയാമ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാനിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94799,
    "questionText": " Which war is referred as the “Hundred Year War” in early Kerala history?",
    "answerText": " Chera - Chola war"
  },
  {
    "questionNum": 94800,
    "questionText": " The Arab merchant Sulaiman visited Kerala during the reign of?",
    "answerText": " Sthanu Ravi Varman"
  },
  {
    "questionNum": 94801,
    "questionText": " Kuthu and Kudiyattam originated during the period of?",
    "answerText": " Kulasekharas"
  },
  {
    "questionNum": 94802,
    "questionText": " The Chola - Chera war on the Hundred Year War began during th reign of?",
    "answerText": " Bhaskara Ravi Varman I"
  },
  {
    "questionNum": 94803,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായത്തിൽ പ്രധാനമന്ത്രി പദത്തിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി  "
  },
  {
    "questionNum": 94804,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണറായശേഷം ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ. മൻമോഹൻസിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94805,
    "questionText": " Sankaracharya belonged to the age of the?",
    "answerText": " Kulasekharas of Mahodayapuram"
  },
  {
    "questionNum": 94806,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ളവത്തെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ഡി.സവർക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94807,
    "questionText": " Who was the last King of the Kulasekharas of Mahodayapuram?",
    "answerText": " Rama Varma Kulasekhara"
  },
  {
    "questionNum": 94808,
    "questionText": " നാനാ സാഹിബിന്റെ സൈനിക ഉദ്യോഗസ്ഥൻ? ",
    "answerText": " താന്തിയാ തോപ്പി  "
  },
  {
    "questionNum": 94809,
    "questionText": " താഷ്‌ക്കന്റ് ഇന്ന് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ്? ",
    "answerText": " ഉസ്ബെക്കിസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94810,
    "questionText": " 1972 ജൂലായ് 2ന് ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ഇന്ദിരാഗാന്ധിയും പാകിസ്ഥാൻ പ്രധാനമന്ത്രി സുൾഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോയും ചേർന്ന് ഒപ്പിട്ട കരാർ? ",
    "answerText": " സിംല കരാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94811,
    "questionText": " 1999ലെ കാർഗിൽ യുദ്ധം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ലാഹോർ പ്രഖ്യാപനം  "
  },
  {
    "questionNum": 94812,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കു മനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94813,
    "questionText": " Which place was called “Ten Vanchi” (Vanchi of the South)?",
    "answerText": " Quilon"
  },
  {
    "questionNum": 94814,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോയെ പൊലീസ് ആക്‌ഷൻ എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർദ്ദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94815,
    "questionText": " ഗോവാ വിമോചന സമയത്തെ മലയാളിയായ ഇന്ത്യൻ പ്രതിരോധമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94816,
    "questionText": " യു.ജി.സി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1953 ഡിസംബർ 28  "
  },
  {
    "questionNum": 94817,
    "questionText": " യു.ജി.സിയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " അറിവാണ് മോചനം  "
  },
  {
    "questionNum": 94818,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ വിദ്യാഭ്യാസ നയം പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1986ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94819,
    "questionText": " ഉച്ചഭക്ഷണ പദ്ധതി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1995 ആഗസ്റ്റ് 15ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 94820,
    "questionText": " നിങ്ങൾക്ക് ശരീരം ഏറ്റെടുക്കാം എന്ന അർത്ഥം വരുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " ഹേബിയസ് കോർപ്പസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94821,
    "questionText": " ഒരു കീഴ്‌ക്കോടതി അധികാരാർത്തി ലംഘിക്കുകയും സ്വാഭാവിക നിയമങ്ങൾക്കെതിരെ പ്രവർത്തിക്കുകയും ചെയ്താൽ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " പ്രൊഹിബിഷൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94822,
    "questionText": " അനർഹമായി ഉദ്യോഗം നേടിയിട്ടുണ്ടോ എന്നു പരിശോധിക്കുന്ന റിട്ട്? ",
    "answerText": " ക്വോ വാറന്റോ  "
  },
  {
    "questionNum": 94823,
    "questionText": " Who was the author of the “Tuhafat-ul-Mujahidin”?",
    "answerText": " Shaik Zainuddin"
  },
  {
    "questionNum": 94824,
    "questionText": " ദേശീയ ഉരുളക്കിഴങ്ങ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സിംല  "
  },
  {
    "questionNum": 94825,
    "questionText": " ആരെയാണ് 'ആധുനിക ഗാന്ധി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാംബ ആംതേ  "
  },
  {
    "questionNum": 94826,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിനിമയിൽ നായകവേഷം ചെയ്ത ഇന്ത്യൻ സിനിമാതാരം ആര്? ",
    "answerText": " പ്രേം നസീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94827,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ  "
  },
  {
    "questionNum": 94828,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മുഖ്യമന്ത്രി പദത്തിലെത്തിയ ചലച്ചിത്ര നടൻ ആര്? ",
    "answerText": " എം.ജി. രാമചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94829,
    "questionText": " ബാലമുരളീകൃഷ്ണ ഏതു സംഗീതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക സംഗീതം  "
  },
  {
    "questionNum": 94830,
    "questionText": " ബീഗം അക്തർ ഏത് മേഖലയിലാണ് പ്രശസ്തൻ? ",
    "answerText": " ഗസൽ ഗാനാലാപനത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94831,
    "questionText": " സത്യജിത്‌റായ് ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 94832,
    "questionText": " ദീപമേത്ത സംവിധാനം ചെയ്ത ചിത്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " എർത്ത്, ഫയർ,വാട്ടർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഗോതമ്പ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്, ഉത്തർപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94834,
    "questionText": " പിൻകോഡിലുള്ള നമ്പറുകളുടെ എണ്ണം എത്ര? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 94835,
    "questionText": " നെല്ല് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ, ആന്ധ്രപ്രദേശ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94836,
    "questionText": " കൽക്കരി ഏറ്റവും കൂടുതലുളള സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ്, പശ്ചിമബംഗാൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 94837,
    "questionText": " മൈസൂറിലെ പ്രധാന ആഘോഷം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ദസറ  "
  },
  {
    "questionNum": 94838,
    "questionText": " കുങ്കുമപ്പൂക്കളുടെ ഉത്പാദനകേന്ദ്രമെന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94839,
    "questionText": " തേയില ഉത്‌പാദനത്തിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " അസാം  "
  },
  {
    "questionNum": 94840,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡിനായി ആദ്യമായി നിർദ്ദേശിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ചിത്രം? ",
    "answerText": " മാദർ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 94841,
    "questionText": " ടാഡാ നിയമപ്രകാരം ജയിൽവാസം അനുഷ്ഠിച്ച നടൻ ആര്? ",
    "answerText": " സഞ്ജയ്ദത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94842,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചിത്രങ്ങളിൽ പാടിയ പിന്നണി ഗായിക ആര്? ",
    "answerText": " ലതാമങ്കേഷ്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94843,
    "questionText": " 2012-ലെ ഒളിമ്പിക്സ് വേദി ഏത്? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94844,
    "questionText": " 2016-ലെ ഒളിമ്പിക്സ് വേദി? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94845,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ സ്വന്തം നാട് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ശശി തരൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94846,
    "questionText": " മുകളിലേക്കിടുന്ന കല്ല് താഴേക്ക് വീഴുന്നതെന്തുകൊണ്ടാണെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94847,
    "questionText": " വൈദ്യുതി കേബിൾ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന റബർ? ",
    "answerText": " നിയോപ്രിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94848,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മിഷന്റെ ചെയർമാനായി നിയമിതനായത് ആര്? ",
    "answerText": " രംഗനാഥ് മിശ്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 94849,
    "questionText": " ശരീരരൂപം നിർണയിക്കുന്നതിനുള്ള പ്രോട്ടീന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " 11 ബീറ്റ എച്ച്.എസ്.ഡി 1  "
  },
  {
    "questionNum": 94850,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വനിതാദിനത്തിന്റെ നൂറാം വാർഷികയോഗം എന്നായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 2011 മാർച്ച് 8 ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 94851,
    "questionText": " കറൻസി ചിഹ്നം ഏർപ്പെടുത്തിയ ലോകത്തെ എത്രാമത്തെ രാജ്യമാണ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " അഞ്ചാമത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94852,
    "questionText": " 2010-ൽ പരാജയം കണ്ട ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെ രണ്ട് പരീക്ഷണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ജി.എസ്.എൽ.വി (ഡി - 3), ജി.എസ്.എൽ.വി. ( എഫ് - 06)  "
  },
  {
    "questionNum": 94853,
    "questionText": " 2010-ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ വേദി എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ സൂഫിയ നദിക്കരയിലെ ഗ്യാഗ്ഷു നഗരത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94854,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിജയങ്ങൾ നേടിയ ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീം ക്യാപ്റ്റൻ? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രസിംഗ് ധോണി  "
  },
  {
    "questionNum": 94855,
    "questionText": " പ്രഥമ കബഡി ലോകകപ്പിൽ ചാമ്പ്യൻമാരായ ടീം ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 94856,
    "questionText": " ആർ.ഐ.സി (റഷ്യ, ഇന്ത്യ, ചൈന) ഉച്ചകോടി എവിടെയാണ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " സുഫാൻ (ചൈന )  "
  },
  {
    "questionNum": 94857,
    "questionText": " ബാങ്കേഴ്സ്ബീക്കൺ ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " എ.വി. കമാത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94858,
    "questionText": " ഫേസ്‌ബുക്ക് സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " മാർക്ക് സുക്കർ ബെർഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94859,
    "questionText": " 1991 ലെ നോബൽ സമാധാന സമ്മാന ജേത്രിയാര്? ",
    "answerText": " ആംഗ് സാൻ സൂക്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 94860,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയുടെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര്? ",
    "answerText": " ജൂലിയ ഗില്ലഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94861,
    "questionText": " 2010- ൽ ബ്രിട്ടൺ പ്രധാനമന്ത്രിയായ കൺസർവേറ്റീവ് പാർട്ടി നേതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് കാമറൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 94862,
    "questionText": " 2008-ലെ ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം നേടിയ പ്രശസ്ത ഛായാഗ്രാഹകൻ ആര്? ",
    "answerText": " വി.കെ.മൂർത്തി  "
  },
  {
    "questionNum": 94863,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന ഗ്രൂപ്പ് ക്യാപ്റ്റൻ പദവി നൽകിയ ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94864,
    "questionText": " 2007-ലെ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം നേടിയ മലയാള കവി? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94865,
    "questionText": " കൗമാരപ്രായക്കാരായ പെൺകുട്ടികൾക്കുവേണ്ടി കേന്ദ്ര സർക്കാർ തുടക്കം കുറിച്ച പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " ശബല  "
  },
  {
    "questionNum": 94866,
    "questionText": " 2010 ഏഷ്യാഡിൽ 400 മീറ്റർ ഹർഡിൽസിൽ സ്വർണം നേടിയ മലയാളി ആര്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് എബ്രഹാം  "
  },
  {
    "questionNum": 94867,
    "questionText": " 2010 ഏഷ്യാഡിൽ 800 മീറ്ററിൽ വെങ്കലം നേടിയ മലയാളി ആര്? ",
    "answerText": " ടിന്റുലൂക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 94868,
    "questionText": " ഒന്നരക്കോടിയിലേറെ വരുന്ന നിധിശേഖരം കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യയിലെ മഹാക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ശ്രീപദ്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 94869,
    "questionText": " പി.എസ്.എൽ.വി - ജി 17ന്റെ 18-ാമത്തെ വിജയം എന്താണ്? ",
    "answerText": " ജി - സാറ്റ് 12  "
  },
  {
    "questionNum": 94870,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട് പണിയുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " താജിക്കിസ്ഥാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94871,
    "questionText": " കാമരാജ് മേജർ തുറമുഖമെന്ന് പുനർ നാമകരണം ചെയ്ത തുറമുഖം? ",
    "answerText": " എണ്ണൂർ (തമിഴ്നാട്)  "
  },
  {
    "questionNum": 94872,
    "questionText": " 2014-ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ വേദി? ",
    "answerText": " ഇഞ്ചിയോൺ ദക്ഷിണ കൊറിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 94873,
    "questionText": " 2014-ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ബരാമോ ചുമുറോ, വിച്ചുമോൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 94874,
    "questionText": " 2014-ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 94875,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായിക മത്സരം? ",
    "answerText": " ദേശീയ ഗെയിംസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94876,
    "questionText": " ദേശീയ ഗെയിംസിന്റെ ബ്രാൻഡ് അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94877,
    "questionText": " ഇതുവരെ നടന്ന ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡലുകൾ നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94878,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് മത്സര ഇനമായി ഉൾപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഗെയിംസ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " 2010 (ചൈന)  "
  },
  {
    "questionNum": 94879,
    "questionText": " 2013-ൽ രചനാ ശതാബ്ദി ആഘോഷിച്ച ദൈവദശകത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 94880,
    "questionText": " 16-ാം ലോക്‌സഭയിലെ വനിതാ പാർലമെന്റംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 62
  },
  {
    "questionNum": 94881,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ച മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ.എം. മാണി  "
  },
  {
    "questionNum": 94882,
    "questionText": " കേരള പൊലീസ് ആദ്യമായി ചിത്രീകരിച്ച് പ്രദർശനത്തിനെത്തിക്കുന്ന സിനിമ? ",
    "answerText": " ഡയൽ 1091  "
  },
  {
    "questionNum": 94883,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിലെ മഞ്ഞിൽ ഉറച്ചുപോയ റഷ്യൻ പര്യവേക്ഷണ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " അക്കാദമിക് ഷൊ കാൽസ്കി  "
  },
  {
    "questionNum": 94884,
    "questionText": " ഷീടാക്സിയുടെ ബ്രാൻഡ് അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " മഞ്ജുവാര്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94885,
    "questionText": " പ്രഥമ ബാല്യകാലസഖി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചെമ്മനം ചാക്കോ  "
  },
  {
    "questionNum": 94886,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " അരവിന്ദ് മായാറാം  "
  },
  {
    "questionNum": 94887,
    "questionText": " 2014-ലെ യഷ് ചോപ്ര അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " അമിതാഭ് ബച്ചൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94888,
    "questionText": " 2014ൽ കുട്ടികൾക്ക് ദയാവധം അനുവദിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം  "
  },
  {
    "questionNum": 94889,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മണ്ണ് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " സോയിൽ അനലിറ്റിക്കൽ ലബോറട്ടറി പാറോട്ടുകോണം, തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 94890,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യത്തെ മോണോ റെയിൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ  "
  },
  {
    "questionNum": 94891,
    "questionText": " യു.പി.എ.സി മെമ്പറല്ലാത്ത ആദ്യ യു.പി.എ.സി ചെയർമാൻ‌ ",
    "answerText": " ദീപക് ഗുപ്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 94892,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ് അവരുടെ രാസായുധങ്ങളെല്ലാം യു.എൻ.എയ്ക്ക് സമർപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിറിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 94893,
    "questionText": " ചൈന വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ച റിമോർട്ട് സെൻസിംഗ് സാറ്റലൈറ്റ്? ",
    "answerText": " യോഗാൻ - 23  "
  },
  {
    "questionNum": 94894,
    "questionText": " തീവ്രവാദി ആക്രമണമുണ്ടായ ഫ്രാൻസിലെ പ്രസിദ്ധീകരണ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഷാർലി ഫെബ്ദോ  "
  },
  {
    "questionNum": 94895,
    "questionText": " ആദ്യ മാർപാപ്പ? ",
    "answerText": " അപ്പോസ്തലൻ സൈമൺ (പീറ്റർ)  "
  },
  {
    "questionNum": 94896,
    "questionText": " ഫിഫ റാങ്കിംഗിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 143
  },
  {
    "questionNum": 94897,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ മുഴുവൻ വിദ്യാർത്ഥികൾക്കും ലാപ്ടോപ് നൽകുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ആകാശ് ടാബ്ലെറ്റ് പദ്ധതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94898,
    "questionText": " കേരള വിനോദസഞ്ചാര കേന്ദ്രത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി  "
  },
  {
    "questionNum": 94899,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ സവീസിൽ ആദ്യമായി പങ്കാളിത്ത പെൻഷൻ പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 2013 ഏപ്രിൽ 1 മുതൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94900,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജനതാപാർട്ടിയുടെ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " അമിത് ഷാ  "
  },
  {
    "questionNum": 94901,
    "questionText": " 2013-ലെ ഇളംകുളം കുഞ്ഞൻപിള്ള സ്മാരക പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുതുശേരി രാമചന്ദ്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94902,
    "questionText": " 2012-ലെ ഒളിമ്പിക്സിൽ പുതിയതായി ചേർക്കപ്പെട്ട മത്സര ഇനം? ",
    "answerText": " വനിതാ ബോക്സിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94903,
    "questionText": " ഈയിടെ ഫിലിപ്പീൻസിനെ തകർത്തെറിഞ്ഞ കൊടും ചുഴലിക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ഹൈയാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94904,
    "questionText": " ഭാരതീയ മഹിളാബാങ്ക് ചെയർപേഴ്സൺ? ",
    "answerText": " ഉഷാ അനന്തസുബ്രഹ്മണ്യൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94905,
    "questionText": " ബൾഗേറിയായിലെ സോഫിയയിൽ നടന്ന ബധിരമൂക കായിക താരങ്ങൾക്കുള്ള ഗുസ്തി മത്സരത്തിൽ സ്വർണം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " വീരേന്ദർസിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94906,
    "questionText": " നവരാത്രി ആഘോഷത്തിനിടെ വൻദുരന്തം നടന്നത് മദ്ധ്യപ്രദേശിലെ ഏതു ക്ഷേത്രത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ദത്തിയ ജില്ലയിലെ രത്തൻഗഡ് ക്ഷേത്രത്തിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94907,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അർജുൻസിംഗ് സംസ്കൃതി അവാർഡ്? ",
    "answerText": " സി.പി.എം പോളിറ്റ് ബ്യൂറോ അംഗം എം.എ. ബേബിക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 94908,
    "questionText": " 101 ചോദ്യങ്ങൾ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " സിദ്ധാർത്ഥ് ശിവ  "
  },
  {
    "questionNum": 94909,
    "questionText": " 20-ാമത് ലോക ചെസ് ചാമ്പ്യൻ? ",
    "answerText": " മാഗ്നസ് കാൾസൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94910,
    "questionText": " അടുത്ത അണ്ടർ 17 ഫുട്ബാൾ ലോകകപ്പ് എന്ന്? ",
    "answerText": 2017
  },
  {
    "questionNum": 94911,
    "questionText": " 2020-ലെ വേൾഡ് എക്സ്‌പോ വേദിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദുബായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94912,
    "questionText": " ഇറാനിയൻ ചിത്രമായ പർവീസിന്റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " മജീദ് ബാർസിഗർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94913,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രാമീൺ ബാങ്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം  "
  },
  {
    "questionNum": 94914,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ വ്യോമസേനാ മേധാവി? ",
    "answerText": " അരൂപ് റാഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 94915,
    "questionText": " മൂല്യവർദ്ധിത നികുതി ആദ്യമായി നടപ്പിലാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94916,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94917,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി കാർബൺ നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94918,
    "questionText": " രാജ്യത്തിന്റെ മൊത്തം വരുമാനത്തിന്റെ 52 ശതമാനം നികുതിയിനത്തിൽ ലഭിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94919,
    "questionText": " നഗരസഭകൾക്ക് നൽകേണ്ട നികുതി? ",
    "answerText": " ഒക്ട്രോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94920,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാരിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ നികുതി? ",
    "answerText": " വില്പന നികുതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94921,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ രൂപംകൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " 1921 ജനുവരി 27  "
  },
  {
    "questionNum": 94922,
    "questionText": " Which period is known as “the Golden Age” in Kerala history?",
    "answerText": " 9th and 10th centuries"
  },
  {
    "questionNum": 94923,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കേന്ദ്ര ബാങ്കാണ്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 94924,
    "questionText": " നഗരത്തിനുള്ളിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം  "
  },
  {
    "questionNum": 94925,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തന്നെ ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം  "
  },
  {
    "questionNum": 94926,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ബരക്ക്പ്പൂർ (രാജസ്ഥാൻ)  "
  },
  {
    "questionNum": 94927,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്താദ്യമായി ഫോറസ്റ്റ് അക്കാദമി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " അരിപ്പ (തിരുവനന്തപുരം)  "
  },
  {
    "questionNum": 94928,
    "questionText": " Which was the southernmost province of the Kulasekhara empire?",
    "answerText": " Venad"
  },
  {
    "questionNum": 94929,
    "questionText": " ഡോ. സലിം അലിയുടെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷിസങ്കേതം  "
  },
  {
    "questionNum": 94930,
    "questionText": " മയിലിനെ സംരക്ഷിക്കാനായി നിലവിൽ വന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യ സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചുലന്നൂർ (തൃശൂർ), പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 94931,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ബ്രഹ്മഗിരി മലനിരകളിലുള്ള പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " പക്ഷി പാതളം  "
  },
  {
    "questionNum": 94932,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികളുള്ള നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94933,
    "questionText": " Venad rose to political prominence in the?",
    "answerText": " 12th Century AD"
  },
  {
    "questionNum": 94934,
    "questionText": " Who wrote the “Perumal Tirumozhi” in Tamil and the “Mukundamala” in Sanskrit?",
    "answerText": " Kulasekhara Alwar"
  },
  {
    "questionNum": 94935,
    "questionText": " ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രണ്ട് സ്വകാര്യ പദ്ധതികളാണ്? ",
    "answerText": " മണിയാർ, കുത്തുങ്കൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94936,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വനം ഡിവിഷനുകൾ? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 94937,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ട മേഖലയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 94938,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വനവിസ്തൃതി? ",
    "answerText": " 28.98 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 94939,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വനമഹോത്സവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.എം. മുൻഷി  "
  },
  {
    "questionNum": 94940,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് സർവേ ഒഫ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 94941,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെ മാറ്റാൻ സാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇംപീച്ച്മെന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94942,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ പൗരൻ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി  "
  },
  {
    "questionNum": 94943,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് ചുമതല? ",
    "answerText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മിഷന്  "
  },
  {
    "questionNum": 94944,
    "questionText": " സത്യപ്രതിജ്ഞാവാചകം ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94945,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിലയം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94946,
    "questionText": " Who was the first Venad ruler?",
    "answerText": " Ayyan Atikal Tiruvatikal"
  },
  {
    "questionNum": 94947,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റ് പദവിയിൽ എത്തിയ സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ഹിദായത്തുള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 94948,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ പ്രായത്തിൽ രാഷ്ട്രപതിയായത്? ",
    "answerText": " കെ ർ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 94949,
    "questionText": " Who built the temple of Sri Padmanabha at Trivandrum?",
    "answerText": " Kotha Kerala Varma"
  },
  {
    "questionNum": 94950,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സൂപ്പർബ്രാന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 94951,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരത്തെ ആധുനിക കാലഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും അഹിംസാത്മകവും രക്തരഹിതവുമായ വിപ്ളവം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി  "
  },
  {
    "questionNum": 94952,
    "questionText": " സമ്പൂർണ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ രാജ്യത്തെ ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94953,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യാഭ്യാസ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 94954,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഡി.എൻ.എ ബാർ കോഡിങ് സെന്റർ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം  "
  },
  {
    "questionNum": 94955,
    "questionText": " എനിക്കുശേഷം പ്രളയം എന്നു പ്രഖ്യാപിച്ച ഫ്രഞ്ച് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനഞ്ചാമൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94956,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ കത്തോലിക്കാസഭ ജനങ്ങളിൽ നിന്നും ഈടാക്കിയിരുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " തൈത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94957,
    "questionText": " വിപ്ളവത്തെ എതിർക്കുന്നവരെ കൂട്ടത്തോടെ വധശിക്ഷയ്ക്കു വിധേയരാക്കാൻ വിപ്ളവകാരികൾ ഉപയോഗിച്ച ഒരു യന്ത്രം? ",
    "answerText": " ഗില്ലറ്റിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94958,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " സലീം  "
  },
  {
    "questionNum": 94959,
    "questionText": " 1608ൽ ജഹാംഗീറിന്റെ കൊട്ടാരത്തിൽ എത്തിയ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ളീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " വില്യം ഹോക്കിൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94960,
    "questionText": " Who wrote “Pradyumnabhyudayam”?",
    "answerText": " Ravi Varma Kulasekhara"
  },
  {
    "questionNum": 94961,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സി.യുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടത്താൻ തീരുമാനിച്ചിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പൂനെ  "
  },
  {
    "questionNum": 94962,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയുടെ ഗുരുവാണ്? ",
    "answerText": " എം.ജി. റാനഡെ  "
  },
  {
    "questionNum": 94963,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ സോക്രട്ടീസ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ  "
  },
  {
    "questionNum": 94964,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസമാജത്തിന്റെ പ്രചരണാർത്ഥം തുടങ്ങിയ വാരിക? ",
    "answerText": " തത്വകൗമുദി  "
  },
  {
    "questionNum": 94965,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ആസ്റ്റ്ലെ കൂപ്പർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94966,
    "questionText": " റെഡ്‌ക്രോസ് ദിനം? ",
    "answerText": " മേയ് 8  "
  },
  {
    "questionNum": 94967,
    "questionText": " Who describes him as the “Master of 64 arts and the Bhoja of the South”?",
    "answerText": " Ravi Varma"
  },
  {
    "questionNum": 94968,
    "questionText": " ബാലവേല നിരോധന ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 12  "
  },
  {
    "questionNum": 94969,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിങ്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 94970,
    "questionText": " Which was the capital of the Venad kingdom?",
    "answerText": " Quilon"
  },
  {
    "questionNum": 94971,
    "questionText": " നൂറ് ശതമാനം ഇലക്ട്രറൽ വോട്ടുകളും നേടി വിജയിച്ച ഏക അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിങ്ടൺ  "
  },
  {
    "questionNum": 94972,
    "questionText": " പതിനാലു വരികളുള്ള ചെറുകവിതകളാണ്? ",
    "answerText": " സോണറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94973,
    "questionText": " എ വൺ നദിയിലെ രാജഹംസം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94974,
    "questionText": " ബൈബിൾ എഴുതിയിരുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഹീബ്രു  "
  },
  {
    "questionNum": 94975,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " മിസിസിപ്പി മിസൗറി  "
  },
  {
    "questionNum": 94976,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അപ്പാഷെർപ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 94977,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ ? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94978,
    "questionText": " ബെയർ ഫൂട്ട്‌ പെയിന്റർ? ",
    "answerText": " എം.എഫ്. ഹുസൈൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 94979,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1957 ഫെബ്രുവരി 28ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 94980,
    "questionText": " 356-ാം ഭരണഘടന വകുപ്പു പ്രകാരം പിരിച്ചുവിട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മന്ത്രിസഭ? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് മന്ത്രിസഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 94981,
    "questionText": " ഉത്തരായന രേഖയോട് അടുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ മെട്രോപൊളിറ്റൻ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത  "
  },
  {
    "questionNum": 94982,
    "questionText": " ഡീസൽ ലോക്കോമോട്ടീവ് വർക്സ്? ",
    "answerText": " വാരണസി  "
  },
  {
    "questionNum": 94983,
    "questionText": " ഡീസൽ മോഡണൈസേഷൻ വർക്സ്? ",
    "answerText": " പട്യാല  "
  },
  {
    "questionNum": 94984,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു  "
  },
  {
    "questionNum": 94985,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ലീലാസേത്ത്  "
  },
  {
    "questionNum": 94986,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ വിദേശകാര്യസെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " ചൊകില അയ്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94987,
    "questionText": " Who wrote ‘Udayavarma Charita’?",
    "answerText": " Ravi Varman"
  },
  {
    "questionNum": 94988,
    "questionText": " The Venad ruler who conquered Kottar and the neighbouring portion of Nanjanad from the Pandyas and incorporated into Venad?",
    "answerText": " Kotha Varma"
  },
  {
    "questionNum": 94989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളങ്ങൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം, തമിഴ്നാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 94990,
    "questionText": " Venad attained a high degree of economic prosperity and social progress during the reign of?",
    "answerText": " Ravi Varma Kulasekhara"
  },
  {
    "questionNum": 94991,
    "questionText": " എച്ച്.എ.എൽ-ൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 94992,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം ? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94993,
    "questionText": " മഹാറാണ പ്രതാപ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ (രാജസ്ഥാൻ)  "
  },
  {
    "questionNum": 94994,
    "questionText": " ദേവി അഹല്യഭായി ഹോൾക്കർ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം ? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ (മദ്ധ്യപ്രദേശ്)  "
  },
  {
    "questionNum": 94995,
    "questionText": " സിന്ധുനദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " തിബറ്റിലെ മാനസസരോവർ തടാകത്തിനടുത്തു നിന്നും  "
  },
  {
    "questionNum": 94996,
    "questionText": " സിന്ധുനദീതട സംസ്കാരത്തിൽ അറിയപ്പെടാതിരുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 94997,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന് ഉത്തേജനം നൽകിയ ചിന്തകന്മാർ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " വോൾട്ടയർ, റൂസോ, മൊണ്ടെസ്ക്യു  "
  },
  {
    "questionNum": 94998,
    "questionText": " Atula, the author of Mushakavarmsa was the court poet of?",
    "answerText": " Srikanta; the Mushaka king"
  },
  {
    "questionNum": 94999,
    "questionText": " ടോം സ്വേയർ ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " മാർക്ട്വിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 95000,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രത്നഖനി ഏത്? ",
    "answerText": " കിംബർലി, ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക  "
  }
]